<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Méridien Zéro</title>
        <link>http://www.meridien-zero.com</link>
        <description>A l'abordage et pas de quartier !</description>
        <generator>Feeder 3 3.1.6(2632); Mac OS X Version 10.11.4 (Build 15E65) http://reinventedsoftware.com/feeder/</generator>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <language>fr</language>
        <pubDate>Sun, 27 Mar 2016 08:23:58 -0400</pubDate>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Mar 2016 08:23:58 -0400</lastBuildDate>
        <image>
            <url>http://meridienzero.hautetfort.com/media/01/00/1422746955.png</url>
            <title>Méridien Zéro</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com</link>
        </image>
        <atom:link href="http://lepayreel.info/feeds/meridien_zero.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title>Emission n°270 : "Eléments pour une pensée radicale et extrême"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/04/02/emission-n-270-elements-pour-une-pensee-radicale-et-extreme-5783085.html</link>
            <description><![CDATA[Le 1er avril étant passé, Méridien Zéro peut recevoir quelqu'un qui lui est sympathique, Georges Feltin-Tracol, pour envisager les éléments d'une pensée extrême et radicale ! L'introduction est par ailleurs consacrée au colloque de l'Illiade. A la barre PGL et à la technique JLR.]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2016 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_01.04.2016.mp3" length="104887035" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">62BA456C-FAD1-11E5-8D48-54EE755D70E3</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°269 : "Groupes pop à mèche et barres de fer"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/03/25/emission-n-269-groupes-a-meche-et-barres-de-fer-5779532.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro prend un petit air de Radio Nostalgie avec une émission consacrée à la New Wawe de la fin des années 1970 et première moitié des années 1980. Nous avons en effet invité Pierre Robin, ancien militant du GUD puis du groupe Jalons, pour nous faire partager son attachement à ce courant musical et esthétique qui a baigné sa jeunesse. Les auditeurs intéressés par l'émission pourront d'ailleurs la prolonger avec les deux ouvrages publiés récemment par notre invité : Groupes pop à mèche et Jeunesse dorée. L'émission sera bien sûr l'occasion d'écouter quelques pépites musicales mais pas seulement : monsieur PGL a en effet mis sa lampe frontale et exhumé quelques surprises sonores qu'il nous fera partager... Enfin notre camarade Arnaud Naudin, le plus british d'entre nous, nous fera l'amitié d'apporter des compléments de point de vue sur cette époque. A la barre monsieur PGL et à la technique JLR.]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_25.03.2016.mp3" length="212437770" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">40CD62BA-E447-4AD0-B552-C2CB6CF28053</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°268 : "Robert Dun, un éveilleur de la conscience européenne"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/03/18/emission-n-268-robert-dun-un-eveilleur-de-la-conscience-euro-5775968.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose de revenir avec notre camarade Robert Steuckers sur la vie et l'oeuvre de Robert Dun, figure sulfureuse et souvent méconnue du XXème siècle. A la barre et à la technique, Eugène Krampon et Wilsdorf.]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.03.2016.mp3" length="209471240" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">9D9C2026-04E1-4775-8989-94A8D50CEB86</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°267 : " De la mort du Père à la disparition des Chrétiens d'Orient. Rencontre avec Sylvain Durain"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/03/11/emission-n-267-5772615.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose une émission élaborée par nos camarades de Vent d'Est consacrée au travail du réalisateur Sylvain Durain. Celui-ci travaille sur des sujets très divers dont les deux derniers sont un documentaire sur l'histoire de la figure du père des origines à aujourd'hui et un reportage sur le sort tragique des Chrétiens d'Orient. Il vient également de publier un petit roman-fiction Hashtag Hollande 2017 qui évoque les raisons pour lesquelles Hollande pourrait être réélu en 2017.]]></description>
            <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_11.03.2016.mp3" length="115205937" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">4ED260E8-65CD-46C3-A590-6DED94FFB506</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°266 : "René Resciniti de Says, alias René l'élégant, portrait d'un fasciste français ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/03/04/emission-n-266-rene-resciniti-de-says-alias-rene-l-elegant-p-5769055.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose de revenir sur un itinéraire hors normes, emblématique d'une époque qui n'est plus la nôtre : celui de René Resciniti de Says, mieux connu sous son sobriquet de René l'élégant. La base en est le livre que Christian Rol, bien connu pour de multiples ouvrages, lui a consacré avec Le roman vrai d'un fasciste français paru aux éditions Manufacture de Livres l'année dernière. A la barre et à la technique, Eugène Krampon et Wilsdorf.]]></description>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_04.03.2016.mp3" length="139066641" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E3BC824C-667E-4186-86EA-0917DDC1F7B1</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Revue &amp; Corrigés #4</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/02/27/revue-corriges-4-5766031.html</link>
            <description><![CDATA[Avec un peu d'avance, la revue de presse de février 2016, par Julien et le Lt Sturm.]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/R&amp;C_27.02.2016.mp3" length="105285691" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">9E52EF1D-9BF1-4E23-BFB1-E9643D219E94</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°265 : "Des Primaires contre l'establishment ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/02/26/emission-n-265-des-primaires-contre-l-establishment-5765532.html</link>
            <description><![CDATA[<p>Ce soir, Méridien Zéro vous propose une émission d'analyse des élections primaires qui se déroulent actuellement aux Etats-Unis avec deux bons connaisseurs du système, de son histoire et de ses figures actuelles : Maurice Gendre et Georges Feltin-Tracol.</p>

<p>A la barre et à la technique, JLR.</p>]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_26.02.2016.mp3" length="160710286" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0272AAE0-2D75-4788-A9CD-1FC01A62CB40</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°264 : "La France, une puissance ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/02/19/emission-n-264-la-france-une-puissance-5762080.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose une réflexion sur la notion de puissance et les difficultés que la France éprouve avec ce concept redevenu pourtant essentiel. Notre invité principal est Christian Harbulot, fondateur de l'Ecole de Guerre Economique (EGE) de Paris, auteur de nombreux ouvrages dont Sabordage, aux éditions François Bourrin. Ce sera également l'occasion pour nous de revenir sur le parcours atypique de C. Harbulot dont l'engagement de jeunesse fut le maoïsme. Pierre Stadere nous apportera sa propre connaissance de l'histoire et des enjeux économiques pour élargir les points de vue. A la barre et à la technique, JLR.]]></description>
            <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_19.02.2016.mp3" length="184579943" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E491CED7-55D1-40F1-B510-2AB37B211AC6</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°263 : "De Foucault à Cologne, l'Europe face au féminisme et à l'antiracisme"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/02/12/emission-n-263-de-foucault-a-cologne-l-europe-face-au-femini-5759037.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose de revenir sur le drame de Cologne, à savoir les agressions sexuelles et physiques massives commises par des migrants originaires d'Afrique du Nord et du Proche-Orient lors de la nuit de la Saint-Sylvestre de l'année passée. Pour comprendre les réactions stupéfiantes d'aveuglement des milieux féministes, nous reviendrons sur la généalogie idéologique de ces mouvements à travers la figure de Michel Foucault, icône de la gauche française et européenne. Pour se faire, deux invités de marque : François Bousquet, rédacteur-en-chef d'Eléments, auteur de "Putain de Saint Foucault". Archéologie d'un fétiche, paru aux éditions P.-G. De Roux, et David L'Epée, citoyen helvétique, collaborateur de multiples revues dont Eléments, Rébellion ou en encore Krisis. A la barre et à la technique, Wilsdorf et JLR.]]></description>
            <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_12.02.2016.mp3" length="190646149" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">008401B7-C991-48C1-93E1-8CEF5E12990D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°262 : "Du temps de L'invasion noire"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/02/05/emission-n-262-du-temps-de-l-invasion-noire-5755512.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose de revenir sur la vie et l'oeuvre d'un auteur aujourd'hui largement oublié mais dont la vie fut à elle seule un roman, le colonel Driant. Pour se faire, Monsieur PGL met Lionel Bosserelle, directeur du Comptoir des éditeurs, à la question. A la technique, Wilsdorf.]]></description>
            <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_05.02.2016.mp3" length="140332431" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5D351EA6-F418-4702-AB99-7B53320577EE</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Revue &amp; Corrigés #3</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/02/04/revue-corriges-3-5755347.html</link>
            <description><![CDATA[Revue de presse du 4 février 2016]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/R&amp;C_04.02.2016.mp3" length="103732165" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">4C8F7797-2DFC-4F41-B7FE-6EAD604F4EB8</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°261 : "Les ONG contre la société civile"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/01/29/emission-n-261-les-ong-contre-la-societe-civile-5751947.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose un éclairage sur le monde foisonnant des Organisations Non Gouvernementales (ONG). Devenues de véritables procureurs médiatiques, ces organisations qui prétendent parler au nom de la société civile ne sont en fait que l'un des acteurs les plus virulents de la mondialisation libérale. Pour évoquer ce sujets, trois invités de choix : Maurice Gendre, Thibault Philippe et Clémentin Hautain. A la barre et à la technique, JLR.]]></description>
            <pubDate>Sun, 31 Jan 2016 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_29.01.2016.mp3" length="200622467" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0DDEE798-A0AE-4044-972A-A1D942990BDA</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°260 : "Le monde de la rue. Quelques vérités pour un état des lieux"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/01/22/emission-n-260-le-monde-de-la-rue-quelques-verites-pour-un-e-5748627.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose une émission tristement d'actualité puisque nous nous pencherons sur la situation des SDF français, à l'occasion de la sortie du livre Etat des lieux. La vérité sur le monde de la rue, publié par nos camarades des Editions du Rubicon. Notre principal invité est Claude Huet, ancien SDF durant une dizaine d'années, président de l'association SOS Sans-abris. Il sera secondé par Thibault Philippe, initiateur du collectif Collectif Morts sous vos yeux, et Roger, militant de Solidarité Populaire, association qui est intégrée dans le réseau du MAS et qui intervient auprès des SDF depuis quelques années.]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_22.01.2016.mp3" length="122374225" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">57499A68-139B-4E48-AB24-F204360BC6E8</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°259 : "Volontaire au Liban. 1976-2016, 40 ans de combat"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2016/01/15/emission-n-259-volontaire-au-liban-5744983.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose de commencer l'année de façon pétaradante puisque nous recevons Emmanuel Albach, qui fut un des premiers volontaires français au Liban lorsque la guerre civile s'y déclencha en 1976. Ce sera l'occasion pour nous de revenir sur le contexte de ce conflit mais aussi d'avoir le point de vue d'un très bon connaisseur de la région sur la situation actuelle. A la barre PGL et à la technique JLR.]]></description>
            <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_15.01.2016.mp3" length="195349900" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">43AF4253-78D2-4FBF-AF61-A8528EFA23ED</guid>
        </item>
        <item>
            <title>R&amp;C #2</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/12/23/revue-corriges-2-5734925.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose la revue de presse mensuelle animée par Julien et le Lt Sturm. Nous profitons de cette occasion pour vous signaler que MZ fait relâche ces vendredi 25 décembre et 1er janvier. Nous nous retrouverons donc l'année prochaine et nous vous souhaitons à toutes et tous de très bonnes fêtes de fin d'année.]]></description>
            <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/R&amp;C_23.12.2015.mp3" length="148272065" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">B53974E7-BA05-4C5E-8D7C-3E5FB982A0FC</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°258 : "Après les élections"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/12/18/emission-n-258-5732733.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, les Réinformés de Méridien Zéro vous propose de revenir sur la séquence électorale qui vient de s'achever et qui induit moult réflexions, perspectives et autres cogitations. Pour vous servir : Adrien Abauzit, Xavier Eman, Monsieur K, Arnaud Naudin et le Lt Sturm en maître de cérémonie.A la technique, JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.12.2015.mp3" length="181857549" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5D202C7B-A241-4AB9-8A32-CA99C9BA5A3B</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°257 : "Panorama Actu social"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/12/04/emission-n-257-panorama-actu-social-5726201.html</link>
            <description><![CDATA[Cette semaine, Méridien Zéro vous propose de revenir sur les problèmes qui fâchent et que l'oligarchie qui nous gouverne a réussi à escamoter derrière le discours sécuritaire : le chômage, la pression sur les salaires, le soutien des grands patrons au mondialisme... Notre invité est notre camarade Roberto Fiorini et l'émission est animée par les camarades Wilsdorf et Krampon.]]></description>
            <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_04.12.2015.mp3" length="213822195" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">FCA11330-BECA-4D87-9F44-C3538B70C9EF</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°256 : "Sur les routes d'Europe"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/11/27/emission-n-256-sur-les-routes-d-europe-et-d-ailleurs-5722765.html</link>
            <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_27.11.2015.mp3" length="160558103" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">C4231918-FAE5-4CF0-93EE-B539E50AAF62</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°255 : "Paris sous les bombes"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/11/20/emission-n-255-panorama-actu-paris-sous-les-bombes-5719121.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, les Réinformés de Méridien Zéro vous propose une (longue) émission d'analyse et de commentaire de l'actualité. Pour l'occasion, l'équipe est quasiment au complet avec Adrien Abauzit, Xavier Eman, Maurice Gendre, Arnaud Naudin, Pierre Stadere, sous la conduite énergique et participative du Lt Sturm.A la technique JLR. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_20.11.2015.mp3" length="232171869" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">91D66777-1B95-4FBF-B460-E81FE5344A5D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°254 : "De la chute de l'intelligentsia"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/11/13/emission-n-254-de-la-chute-de-l-intellingentsia-de-la-gauche-5715469.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre, Gérard Vaudan et JLR, à la technique JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_13.11.2015.mp3" length="157971906" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">76F18B77-B041-4C1E-911F-5F754AC71525</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°253 : "Revue &amp; corrigés"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/11/06/emission-n-253-revue-corriges-5711986.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose la première mouture d'une émission destinée à être mensuelle dans son rythme et le jeudi soir pour son créneau. Il s'agit d'une revue de presse et bien plus, animée par Julien et le Lt Sturm. A vos commentaires !]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_06.11.2015.mp3" length="122748532" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">96B82B1E-B9F2-429A-B375-420399959606</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°252 : "De l'alternative aux media"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/10/30/emission-n-252-de-l-alternative-aux-media-et-autres-consider-5708500.html</link>
            <description><![CDATA[Nous signalons par ailleurs à certains de nos auditeurs distraits que nous ne sommes pas forcément d'accord avec tout ce que font nos invités et cette émission comprend tout un vocabulaire à la mode que nous avons fort peu l'habitude d'utiliser...A la barre et à la technique, Wilsdorf et JLR.  ]]></description>
            <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_30.10.2015.mp3" length="194664720" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">78828FDE-6591-4247-A896-46BE40CE773A</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°251 : "Avec Thierry Marignac !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/10/23/emission-n-251-avec-thierry-marignac-5704807.html</link>
            <description><![CDATA[Monsieur PGL anime largement l'émission, JLR est à la technique. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_23.10.2015.mp3" length="186834822" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">07D9479E-BA5B-4C0C-8E7C-4E6E2A03B179</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°250 : "Les Indo-Européens"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/10/16/emission-n-250-les-indo-europeens-5700877.html</link>
            <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_16.10.2015.mp3" length="115978326" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">035EF59C-0881-4386-B019-F8A288105DB2</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°249 : "Un autre cinéma est possible"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/10/09/emission-n-249-un-autre-cinema-est-possible-5697346.html</link>
            <description><![CDATA[Cette semaine, Méridien Zéro a l'honneur et l'avantage de vous proposer un entretien avec la réalisatrice Cheyenne-Marie Carron, à quelques jours de la sortie de son film Patries (le 21 octobre). L'occasion pour nous d'éclairer l'oeuvre de cet auteur atypique et de revenir sur quelques aspects du cinéma français...A la barre et à la technique Maurice Gendre et Wilsdorf.]]></description>
            <pubDate>Thu, 08 Oct 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_09.10.2015.mp3" length="159571928" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">DD2BBBDD-A047-4118-A3A2-AF9A73E7D9BE</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°248 : "Autour des Cahiers du nationalisme"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/10/02/emission-n-248-autour-des-cahiers-du-nationalisme-5693853.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre Eugène Krampon et Wilsdorf, à la technique Wilsdorf.]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_02.10.2015.mp3" length="176842838" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">7613AAC4-4A7F-4E75-87B8-6B9AF32E6DD3</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°247 : "Hommage à Emmanuel Ratier"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/09/25/emission-n-247-hommage-a-emmanuel-ratier-5689976.html</link>
            <description><![CDATA[Chers auditrices et auditeurs, Méridien Zéro vous propose ce soir de rendre un hommage à celui qui fut sans aucun doute l'un des meilleurs militants de la cause identitaire nationale et européenne, mais aussi l'un des meilleurs amis de MZ. Nous avons donc réuni des proches qui l'ont côtoyé dans ses différentes activités depuis plus de 30 ans pour certains : Francis Bergeron, Vincent de la librairie Facta, Pierre Stadere, monsieur PGL et Gérard Vaudan.Nous vous proposerons également dès demain un enregistrement des différentes interventions de l'hommage public rendu samedi dernier à Paris par, entre autres et dans le désordre, Anne Brassié, J.-Y. Le Gallou, Francis Cousin, Henry de Lesquen, Arnaud Soyez.A la barre et à la technique, JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_25.09.2015.mp3" length="130874275" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">DA3F76DF-D0C7-4F3E-AAC7-96D0F52BC3EE</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Complément d'information (247)</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/09/26/complement-d-information-247-les-interventions-de-l-hommage-5690450.html</link>
            <description><![CDATA[Nous vous proposons d'écouter, en complément de l'émission de vendredi soir dernier, les interventions des amis et camarades de combat d'Emmanuel Ratier à l'hommage public du 19 septembre 2015.]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_25.09.2015.hommage.mp3" length="111133245" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">03CA80D2-4E70-4D17-8A56-8EEF2D17F5FD</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Complément d'information (246) : En Hongrie, face à la déferlante migratoire"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/09/19/complement-d-information-246-en-hongrie-face-a-la-deferlante-5687117.html</link>
            <description><![CDATA[En complément du Panorama Actu (émission n°246) dont vous trouverez comme d'habitude le podcast ci-dessous, Méridien Zéro vous propose un entretien d'environ 1h30 avec Ferenc Almassy sur la situation en Hongrie face à la vague migratoire qui déferle sur l'Europe. Ferenc était en Hongrie le week-end dernier, a pu se rendre sur la frontière et connaît bien la situation dans les autres pays d'Europe orientale, ce qui fait de son témoignage une occasion unique de contrer la désinformation ambiante sur ces pays.A la barre Eugène Krampon et à la technique Wilsdorf. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.09.2015_Hongrie.mp3" length="152120134" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">89EDB31E-2650-4AEE-B9C7-8D1FDB4D6323</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°246 : "Panorama Actu de rentrée"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/09/18/emission-n-246-panorama-actu-de-rentree-en-europe-le-camp-de-5686690.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose ce Panorama Actu que beaucoup d'entre vous attendaient et nous réclamaient : le Panorama Actu de rentrée ! Le Lt Sturm aura donc autour de lui nos Réinformés de combat que sont Maurice Gendre, Xavier Eman, Adrien Abauzit et Monsieur PGL pour évoquer l'actualité brûlante de notre vieux continent.A la technique, JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.09.2015.mp3" length="195349919" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0660CD8D-0A6D-4536-A0B2-9D5588325A89</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°245 : "Laudato Si : vers une conversion écologique ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/09/11/emission-n-245-laudato-si-vers-une-conversion-ecologique-5683354.html</link>
            <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_11.09.2015.mp3" length="114997377" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5E15734B-94B6-4AA1-A9F3-CB7CB7A1CF54</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°244 : "Dans l'ombre de Georges Albertini"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/09/04/emission-n-243-dans-l-ombre-de-georges-albertini-5679902.html</link>
            <description><![CDATA[Chers auditeurs,c'est la reprise ! Méridien Zéro reprend ses activités pour une nouvelle saison, en espérant contribuer aux nécessaires débats dans notre courant de pensée et d'action. Rappelons rapidement ce qui nous motive : MZ s'affirme, à l'instar du MAS, sur une ligne identitaire, sociale et écologique, voire décroissante. Mais nous recevons des invités venus d'horizons très divers car nous sommes avant tout un média libre et curieux. Cela signifie que nous ne sommes pas forcément d'accord avec tout ce qui peut être dit sur notre "antenne". Pour autant, la courtoisie sera toujours de mise sur celle-ci, car c'est un trait de caractère européen et que nous n'entendons pas y déroger.En attendant un Panorama Actu de rentrée qui ne saurait tarder, MZ vous propose un entretien avec Morvan Duhamel autour de son ouvrage sur Georges Albertini, figure de l'ombre et des coups tordus des années 1950-1960 et qui a servi de "mentor" à quelques figures de la vie politique française, parfois encore en activité.A la barre et à la technique, Eugène Krampon et Wilsdorf.]]></description>
            <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_04.09.2015.mp3" length="194919364" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">DA7C946E-F5D9-43AE-9CCF-A99B96F50149</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°243 : "De l'Afrique en général et des Grands Lacs en particulier"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/07/31/emission-n-243-de-l-afrique-en-general-et-des-grands-lacs-en-5664932.html</link>
            <description><![CDATA[Pour cette dernière émission de la saison, Méridien Zéro vous propose un entretien avec Patrick Mbeko, chercheur canadien d'origine congolaise, dont les travaux portent sur les conflits dans les Grands Lacs et l'impact de la mondialisation en Afrique.Toute l'équipe de MZ en profite pour vous souhaiter un bon repos et de bonnes vacances pour ceux qui ont encore la chance de pouvoir en prendre et nous vous fixons rendez-vous dès le mois de septembre pour de nouvelles aventures ! A l'abordage et pas de quartier !]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_31.07.2015.mp3" length="142355379" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">FF7D5B99-1743-4B3E-BC50-D3E6201BB910</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°242 : "Le Belarus, une marge de l'Europe ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/07/23/emission-n-242-le-belarus-une-marge-de-l-europe-5661314.html</link>
            <description><![CDATA[En cette période estivale propice aux voyages, Méridien Zéro vous propose un panorama sur le Belarus, petit Etat est-européen qui est un concentré des problématiques de cette région.]]></description>
            <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_24.07.2015.mp3" length="185320931" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">2106F0DF-F40C-4C9D-B765-F6E0FB8ED319</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°241 : "Voltaire au kibboutz"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/07/17/emission-n-241-voltaire-au-kibboutz-5658327.html</link>
            <description><![CDATA[Cette semaine, Méridien Zéro vous propose un entretien avec Marion Sigaut, écrivain et historienne, pour aborder son itinéraire personnel et politique, son oeuvre et ses centres d'intérêt, en particulier Voltaire, dont elle entend remettre en cause la légende dorée. Elle est "assistée" de son éditeur, Julien Limes de Kontre Kulture.L'équipe MZ est largement représentée puisque Wilsdorf est à la barre, soutenu par Gérard Vaudan, et JLR est à la technique. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_17.07.2015.mp3" length="187077066" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">3FFE16BB-3FFC-46CB-9D35-211DFA120883</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°240 : " La ville au risque de la modernité "</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/07/10/emission-n-240-la-ville-au-risque-de-la-modernite-5654776.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose la dernière émission de la série consacrée aux territoires et à la problématique rural/urbain. Si nous avons traité, il y a 15 jours, du retour à la terre, Pierre Le Vigan, urbaniste, nous engage à identifier les maux de la ville moderne mais dans l'optique de les dépasser pour que la ville renaisse et redevienne ce lieu de civilisation européenne qu'elle fut par le passé.Pour en discuter avec lui, nous recevons également Maurice Gendre et Arnaud Naudin et JLR est à la barre et à la technique.]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_10.07.2015.mp3" length="202455018" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">06D01A38-1C8C-42BF-958C-D197C51F47DE</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°239 : " Quelle armée française dans un monde globalisé ? "</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/07/03/emission-n-239-quelle-armee-francaise-dans-un-monde-globalis-5650564.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre et à la technique, Eugène Krampon et Wilsdorf.]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_03.07.2015.mp3" length="150765319" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">032CEAFE-4B01-4CFF-B898-67E1D6BBA8FF</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°238 : " Revenir à la terre ? "</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/06/26/emission-n-238-revenir-a-la-terre-5646321.html</link>
            <description><![CDATA[A la technique et à la barre, Wilsdorf et Arnaud Naudin.]]></description>
            <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_26.06.2015.mp3" length="144047043" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">2CDE439C-F79E-425E-A759-E14506B9C300</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°237 : 'L'Eglise et le Saint-Suaire"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/06/19/emission-n-237-face-au-saint-suaire-entretien-avec-arnaud-up-5642597.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose une émission très particulière à plus d'un titre. D'une part, elle prend la forme d'un entretien, ce qui n'est pas le plus courant pour MZ. Mais d'autre part, elle porte sur un sujet très pointu qui, en apparence, ne concerne MZ que très marginalement. Or cette émission tient à la personnalité de notre invité, Arnaud Upinsky, et sa connaissance passionnante du sujet, même pour un(e) païen(ne), un(e) agnostique ou athée. Enfin c'est un sujet d'actualité, quant bien même interne au catholicisme, puisque le pape François doit se recueillir prochainement devant le Saint-Suaire et que cet évènement provoque des polémiques suffisantes pour que monsieur Upinsky se soit vu interdire l'accès à certains media audiovisuels, y compris de la mouvance nationale et nationaliste au sens large. Nous lui accordons donc une tribune, ce qui ne signifie évidemment pas que nous validons ses positions.A la barre et à la technique, Wilsdorf.]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_19.06.2015.mp3" length="129685757" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">72877998-470F-4F96-A78B-9FB7CBA1BF01</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°236 : " De la lutte des classes à la lutte des places "</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/06/10/emission-n-236-de-la-lutte-des-classes-a-la-lutte-des-places-5637828.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre Jean Terroir, accompagné d'Arnaud Naudin, d'Aristide Martin et de Lyderic à la technique.]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_12.06.2015.mp3" length="177620128" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">C1292229-33C7-486D-995D-FA83C84EC961</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°235 : " Pour la jeunesse, contre les vieux ! "</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/06/05/emission-n-235-pour-la-jeunesse-contre-les-vieux-5634686.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit Julien Langella pour évoquer son ouvrage sur la jeunesse, un manifeste écrit au nom des Anciens ! L'ouvrage est publié par nos camarades des Editions du Rubicon et nous vous invitons bien évidemment à le leur commander.Les Editions du Rubicon, 21 rue de Fécamp 75012 ParisCourriel : leseditionsdurubicon@yahoo.frwww.leseditionsdurubicon.comA la barre, PGL et à la technique, JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_05.06.2015.mp3" length="181043797" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">685727EE-E3EB-44EC-995A-D8D61AE6AB20</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°234 : "Le monde vu de la Cambuse"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/05/29/emission-n-234-le-monde-vu-de-la-cambuse-5630718.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose une émission particulière puisque l'équipe de la radio sera entourée de quelques-uns des moussaillons de la Cambuse pour recevoir Maurice Gendre pour un décryptage de l'actualité, en particulier de la loi sur la sécurité intérieure. Maurice ayant été en effet invité au local du MAS Ile-de-France, MZ s'est glissé avec lui pour tenter une autre forme d'émission. A vous de nous dire si cela vous convient et si l'expérience mérite d'être renouvelée !   ]]></description>
            <pubDate>Thu, 28 May 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_29.05.2015.mp3" length="145370357" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">8B2C11BD-ED08-481A-8B1F-1A0B46DDC7FE</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°233 : "666, le nombre de la bête... "</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/05/14/emission-n-233-666-le-nombre-de-la-bete-5622079.html</link>
            <description><![CDATA[  ]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 May 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_15.05.2015.mp3" length="196403955" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F504CB75-FC86-4A73-BB52-2B0BECC37B01</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°232 : "De l'univers esthétique des Européens"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/04/30/emission-n-232-l-institut-illiade-et-l-univers-esthetique-de-5613566.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, et comme annoncé il y a 15 jours, Méridien Zéro rend compte du colloque que l'Institut Illiade a consacré samedi dernier au thème de l'univers esthétique des Européens. Nous avons donc réalisé une série d'entretiens avec des protagonistes de cette réunion, dont certains que nous n'avions encore jamais réussi à "attraper" sur notre antenne : Javier Portella, Philippe Conrad, Alain de Benoist, Slobodan Desport, Xavier Eman, Patrick Péhèle ou encore Pierre Brabant. Ces entretiens sont menés par une équipe de choc réunissant Arnaud Naudin, Maurice Gendre et Gérard Vaudan. Notre camarade Sturm conclut pour sa part cette émission dont nous n'oublions pas qu'elle est diffusée le 1er mai, date symbole des luttes sociales que pour notre part nous ne distinguons pas de la lutte nationale ! Bonne fête des travailleurs et du Travail, contre le Capital apatride !]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_01.05.2015.mp3" length="186538977" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">37CECC83-97F5-4316-BE8E-92E008AD7386</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°231 : "Autour de Jeanne d'Arc"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/04/24/emission-n-231-autour-de-jeanne-d-arc-5609547.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, et à l'approche de la traditionnelle fête de Jeanne d'Arc, Méridien Zéro vous propose une émission autour de ce personnage emblématique de l'histoire nationale, tant du point de vue historique que militant, avec Thierry Bouzard et deux camarades militants : Yoann de l'Action Française et Jérôme de La Dissidence.A la barre et à la technique : Wilsdorf et Gérard Vaudan.]]></description>
            <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_24.04.2015.mp3" length="155870318" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">EE221A54-92A5-4F64-B486-4B6CB549ABC6</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°230 : "De JFK au 9/11, 50 ans de manipulations états-uniennes ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/04/17/emission-n-230-de-jfk-au-9-11-50-ans-de-manipulations-5605236.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous propose une émission en deux parties. Dans la première, nous recevons Grégoire Gambier et Frédéric Durand, tous les deux membres de l'Institut Illiade, pour évoquer la première année d'existence de l'institut et le colloque organisé le 25 avril prochain à la Maison de la Chimie à Paris et consacré à l'univers esthétique des Européens. Dans la deuxième, Laurent Guyénot vient évoquer les travaux qu'il a consacré aux manipulations politiques états-uniennes depuis 50 ans.A la barre et à la technique, Wilsdorf et JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_17.04.2015.mp3" length="217330416" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">3EA0FAF7-4651-4ACA-8ECC-47E3E3CC4CC9</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°229 : "Il y a 40 ans... La chute de Saïgon !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/04/10/emission-n-229-il-y-a-40-ans-la-chute-de-saigon-5600658.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi soir, Méridien Zéro vous propose un petit voyage dans le temps puisque nous recevons deux témoins privilégiés de l'événement,  le colonel Hoang Co Lan et Roger Holeindre, pour évoquer la prise de Saïgon par les forces nord-vietnamiennes en 1975. Loin de toute nostalgie de notre part, il s'agit avant tout de rappeler ce que fut le grand théâtre d'ombre de la Guerre Froide et des guerres anti-impérialistes...A la barre et à la technique, les Tanguy et Laverdure de MZ : Krampon et Wilsdorf.]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_10.04.2015.mp3" length="175991321" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">9A0EAC3C-2077-4B66-83C5-6079EFD728B4</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°228 : "Panorama Actu : élections, piège à cons ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/04/03/emission-n-228-panorama-actu-elections-piege-a-cons-5596117.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, retour des Réinformés de Méridien Zéro pour notre rendez-vous trimestriel avec cette semaine l'équipe des vainqueurs que sont le Lt Sturm, Monsieur K, Xavier Eman et Adrien Abauzit. C'est d'ailleurs à ce dernier que nous devons la pause musicale. Nous déclinons à ce propos toute responsabilité...A la technique JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_03.04.2015.mp3" length="195796305" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">30A1A2F8-1CA7-45D4-A8F0-36BFF23AEA0B</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°227 : "Rencontre avec les Antigones"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/03/27/emission-n-227-entretien-avec-les-antigones-5591898.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose une rediffusion de l'entretien avec nos camarades des Antigones réalisé la semaine dernière et qui était globalement passé inaperçu du fait de son positionnement après l'émission sur Hillary Clinton. Certain(e)s d'entre vous l'ont regretté et nous rattrapons donc cette déception.A la barre et technique, Wilsorf. ]]></description>
            <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_26.03.2015.mp3" length="127523920" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">112666D7-8943-418E-8B02-1F407E497E9D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°226 : "Hillary Clinton, avenir du système ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/03/20/emission-n-226-hillary-clinton-avenir-du-systeme-5586983.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose une soirée très féminine puisque la 1ère partie revient avec notre invité Patrick Gofman, secondé par Maurice Gendre, sur l'itinéraire de celle qui devrait sans doute être la championne du parti démocrate aux prochaines élections présidentielles des Etats-Unis et peut-être la première présidente de ce pays. DAns une deuxième partie, nous revenons avec deux membres des Antigones sur le bilan et les perspectives d'action de ce groupe de militantes.A la barre et à la technique, Gérard Vaudan et Wilsdorf.Comme d'habitude, cette émission est retransmise par nos mis de RBN et Kebeka Liberata (quoique le serveur de RBN semble moyennement opérationnel...).]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_20.03.2015.mp3" length="276156141" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">6FB6E877-4749-4309-A138-FD76F57C001B</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°224 : "La liberté d'expression, une liberté à sens unique ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/03/06/emission-n-223-la-liberte-d-expression-une-liberte-a-sens-un-5573883.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi soir, Méridien Zéro vous propose une émission clairement polémique avec deux figures politiques bien connues et avec lesquelles nous avons, ce n'est un secret pour aucun d'entre vous, de profonds désaccords : Christine Tasin et Pierre Cassen. L'occasion nous en est donnée par le meeting qu'ils organisent le 15 mars prochain en région parisienne autour de la thématique de la liberté d'expression.  Comme d'habitude, vous nous retrouverez sur RBN et Kebeka Liberata que nous saluons.A la barre, Wilsdorf et JLR. A la technique, JLR.  ]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_06.03.2015.mp3" length="196511684" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F3D89FD6-DC35-4908-9E3A-6B938AB0D8BF</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°223 : "La Grèce... Et puis après ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/02/27/emission-n-223-la-grece-et-puis-apres-5567901.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro consacre son rendez-vous hebdomadaire à la situation économique européenne, par le prisme de la Grèce. Ce sera l'occasion avec nos invités, Michel Drac et Pierre Stadere, d'élargir le point de vue à la finance mondiale, aux questions monétaires et à la "crise" comme moyen de gouvernement.Comme d'habitude, l'émission est diffusée par nos camarades de Kebeka Liberata et RBN.A la barre Wilsdorf et JLR, à la technique JLR. Des liens pour approfondir, proposés par Pierre Stadere : Vidéo (en anglais) :Pour obtenir les prêts dont ils ont besoin pour faire face à la crise, les Etats européens doivent se soumettre aux exigences de trois institutions phares qui forment la troïka : le Fonds monétaire international (FMI), la Commission européenne (CE) et la Banque centrale européenne (BCE). Voici une enquête édifiante sur le rôle controversé de cette troïka.Devenu président de la Commission européenne en novembre dernier, comment le Luxembourgeois Jean-Claude Juncker a-t-il pris ses marques ? Portrait d’un homme puissant et plongée au coeur de la politique de l'UE.- - - -   - - - -Financiarisé, mondialisé et dérégulé à l’excès, le capitalisme n’est-il pas devenu criminogène, tant il offre désormais d’opportunités et d’incitations aux déviances frauduleuses ?Géopolitique du capitalisme criminel. Le Commissaire divisionnaire Jean-François Gayraud vient de publier un ouvrage remarquable : " Le nouveau capitalisme criminel. Crises financières, narcobanques, trading de haute fréquence ", aux éditions Odile Jacob. Il répond aux questions de Pierre Verluise, Directeur du Diploweb.com.(...)(...)L’enchaînement de catastrophes économiques depuis 2007 pose la question des failles de la réglementation financière. Comment des institutions aussi régulées que les banques ont-elles pu se comporter de manière aussi imprudente ?La crise des subprimes a révélé l’existence d’un système financier parallèle ou de l’ombre – d’où la dénomination de shadow banking system – dont le rôle dans la genèse et la propagation de la crise financière est aujourd’hui bien démontré. S’il s’est d’abord développé aux États-Unis, les grandes banques universelles européennes y ont très vite joué un rôle majeur.]]></description>
            <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_27.02.2015.mp3" length="190913698" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">90FD7788-4671-4C19-9F9D-B5B49D68C66E</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°222 : "Les dossiers noirs du Vatican"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/02/20/emission-n-222-les-dossiers-noirs-du-vatican-5563284.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro explore un sujet compliqué et polémique : les scandales du Vatican. Scandales financiers, assassinats et autres affaires de moeurs : le XXe siècle a été difficile et mouvementé pour l'Eglise. Nos trois invités, Pierre Stadere, Maurice Gendre et Monsieur K, essaieront de nous dévoiler et d'expliquer certaines affaires célèbres, ce qui amènera inévitablement certaines digressions religieuses.A la technique, JLR. Quelques ressources pour vous aider à vous documenter et suivre l'émission :- Giovanni Maria Mastai Ferretti.Né à Senigallia (Italie), le 13 mai 1792 et mort au Vatican le 7 février 1878 à l'âge de 85 ans.Ordination sacerdotale : 10 avril 1819Intronisation : 21 juin 1846Fin du pontificat : 7 février 1878 (85 ans)Durée du pontificat : 31 ans, 7 mois et 22 joursNommé secrétaire d'État le cardinal Gizzi (libéral) en remplacement du cardinal Lambruschini, son concurrent malheureux au conclave. Pie IX a proclamé le dogme de l'Immaculée Conception de la Très Sainte Vierge Marie. Il a également convoqué le concile du Vatican qui définit notamment l'infaillibilité pontificale. Le concile fut interrompu quand les troupes révolutionnaires en Italie envahirent Rome et prirent possession, en contravention avec le droit international en vigueur, des territoires des Etats pontificaux que gouvernaient la papauté depuis plus de 1 000 ans. Pie IX fut donc le dernier souverain des États de l'Église. - Gioacchino Raffaele Luigi PecciNé à Carpineto Romano, près de Rome (Italie), le 2 mars 1810 et mort à Rome le 20 juillet 1903.Ordination sacerdotale : 31 décembre 1837 (27 ans)Fin du pontificat : 20 juillet 1903 (93 ans)Durée du pontificat : 25 ans, 5 moisNomme le cardinal Lodovico Jacobini comme secrétaire d'Etat, puis, à son décès, en 1887, le cardinal Mariano Rampolla del Tindaro.Né à Riese en Vénétie (alors en Autriche-Hongrie, aujourd'hui dans la province de Trévise en Italie) le 2 juin 1835 et mort le 20 août 1914 à Rome Ordination sacerdotale : 18 septembre 1858 (28 ans)Durée du pontificat : 11 ans, 0 mois et 16 joursBéatifié le 3 juin 1951, puis canonisé le 29 mai 1954 par Pie XII, saint Pie X est fêté le 11 septembre.Nommé le cardinal Rafaël Merry del Val comme secrétaire d'Etat en remplacement du cardinal Rampolla del Tindaro. Dum Europa (pp. 79 à 80) : - Giacomo della Chiesa.Né 21 novembre 1854 à Pegli, près de Gênes au Royaume de Sardaigne et mort le 22 janvier 1922 à Rome.Ordination sacerdotale : 21 décembre 1878 (24 ans)Fin du pontificat : 22 janvier 1922 (66 ans)Durée du pontificat : 7 ans, 4 mois et 19 joursRemplacement du secrétaire d'Etat, le cardinal Merry del Val, par le cardinal Pietro Gasparri.Dissolution du Sodalitium Pianum, institué par son prédécesseur, promulgation du nouveau Code de droit canonique en 1917, préparé par son prédécesseur, activité diplomatique au cours de la Première Guerre mondiale.Né le 31 mai 1857 à Desio, dans la province de Monza et de la Brianza (Italie) et mort au Vatican le 10 février 1939.Ordination sacerdotale : 20 décembre 1879Durée du pontificat : 17 ans, 0 mois et 4 jours)Maintien du cardinal Gasparri comme secrétaire d'Etat. Remplacé en 1930 par le cardinal Eugenio Pacelli (futur Pie XII). Pontificat marqué par le règlement de la Question romaine, avec la reconnaissance et l'institution de l'État de la Cité du Vatican, par les Accords du Latran, en 1929.Persécutions anti-catholiques au Mexique (Cristeros). Paroles hasardeuses sous l'influence du cardinal Gasparri, secrétaire d'Etat. Ce dernier aurait été remplacé par par Pacelli lorsque le pape eut des doutes quant à la qualité des informations transmises par son secrétaire d'Etat sur la question.Né à Rome, le 2 mars 1876 - mort à Castel Gandolfo, le 9 octobre 1958.Ordination sacerdotale : 2 avril 1899Intronisation : 12 mars 1939Fin du pontificat : 9 octobre 1958Durée du pontificat : 19 ans, 7 mois et 7 jours Ordination sacerdotale : 10 août 1904Secrétaires d'Etat : cardinal Domenico Tardini, puis, après son décès le 30 juillet 1961, cardinal Amleto Cicognani.Convoque le " IIe concile œcuménique " du Vatican (1962-1965), appelé aussi concile Vatican II.Ordination sacerdotale : 29 mai 1920 Secrétaires d'Etat : cardinal Amleto Cicognani, puis cardinal Jean-Marie Villot (1969, 1979).Ruine les sacrements et les rends invalides (sauf le baptême et le mariage).Ordination sacerdotale : 7 juillet 1935 Secrétaire d'Etat : cardinal Jean-Marie Villot.Ordination sacerdotale : 1er novembre 1946 Secrétaires d'Etat : cardinal Jean-Marie Villot, puis cardinal Augustino Casarolli (30 juin 1979 - 1er décembre 1990), puis cardinal Angelo Sodano (1er décembre 1990-15 septembre 2006).Ordination sacerdotale : 29 juin 1951 Secrétaires d'Etat : " cardinal " Angelo Sodano (1er décembre 1990-15 septembre 2006), " cardinal " Tarcisio Bertone (15 septembre 2006-15 octobre 2013)Ordination sacerdotale : 13 décembre 1969 Secrétaire d'Etat : " cardinal " Tarcisio Bertone (15 septembre 2006-15 octobre 2013), " cardinal " Pietro Parolin. - - - - - - - - ]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_20.02.2015.mp3" length="202667550" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">87D8B3E6-EDA2-46E6-9C7A-34384F049EA2</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°221 : "L'information contre nos libertés"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/02/13/emission-n-221-l-information-contre-nos-libertes-5558115.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi soir, Méridien Zéro vous propose un entretien avec Laurent Ozon pour disséquer l'information, non pas sous l'angle de la réinformation, ce que nous avons déjà eu l'occasion de traiter, mais par une approche plus globale sur ce qui constitue aujourd'hui l'information, coeur nucléaire du système que nous combattons.A la berre et technique, JLR]]></description>
            <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_13.02.2015.mp3" length="180740374" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">AE0CD51F-9E95-42B2-8D4F-035A5F13A211</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°220 : "Contre le traité transatlantique !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/02/06/emission-n-220-contre-le-traite-transatlantique-5553360.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre et à la technique, JLR. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_06.02.2015.mp3" length="210081111" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">085FF725-BFC8-4999-85CD-EF66341AF04F</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°219 : "L'Institut Tavistock"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/01/30/emission-n-219-l-institut-tavistock-un-laboratoire-d-ingenie-5547869.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose, dans la lignée de l'émission de la semaine dernière, de lever un voile sur ce qui constitue le principal laboratoire de manipulation et formatage des opinions publiques occidentales, et ce depuis quasiment un siècle. Pour nous en donner un aperçu, nos invités de ce soir sont Thibault Philipe et Maurice Gendre. Ces derniers vous proposent ci-dessous une très riche biblio et sitographie afin que vous puissiez compléter la présentation de ce soir.Comme d'habitude, notre émission est diffusée par RBN et Kebeka Liberata dont vous trouverez les liens ci-contre. Qu'ils en soient remerciés.A la barre Gérard Vaudan.   ]]></description>
            <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_30.01.2015.mp3" length="177086623" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">EB77E6FE-D27E-4F73-AB30-A60FB3D6A9BA</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°218 : "Nous ne sommes pas Charlie !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/01/23/emission-n-218-nous-ne-sommes-pas-charlie-5542496.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi soir, les Réinformés de Méridien Zéro reviennent sur les événements dramatiques d'il y a 15 jours et sur la séquence médiatique qui a suivi. L'équipe est pléthorique puisque vous écouterez autour du Lt Sturm les invités suivants : Emmanuel Ratier, Maurice Gendre, Hussein, Monsieur K., Monsieur PGL et votre serviteur JLR. A la technique JLR.NB : Le studio volant étant toujours de mise, quelques craquements intempestifs que vous pourrez parfois entendre ne doivent pas vous inquiéter : ils émanent de la vieille table en chêne massif qui protestait énergiquement contre le poids d'appui de nos invités...   ]]></description>
            <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_23.01.2015.mp3" length="182513974" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">7DF63DFD-56E6-482B-A8EB-93D35236D338</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°217 : "François Brigneau"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/01/16/emission-n-217-francois-brigneau-un-mort-dans-le-placard-5535147.html</link>
            <description><![CDATA[L'émission sera diffusée sur RBN et Kebeka Liberata dont vous trouvez les liens ci-contre.A la barre, Wilsdorf et JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_16.01.2015.mp3" length="175200711" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F1CBA84F-5301-4022-90FF-9B4BA73B092D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°216 : "La voie virile"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/01/09/emission-n-216-la-voie-virile-5529666.html</link>
            <description><![CDATA[L'émission sera retransmise comme d'habitude par RBN et Kebeka Liberata dont vous pouvez trouver les liens ci-contre.A la barre et à la technique, Gérard Vaudan et JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_09.01.2015.mp3" length="93075487" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">892E5482-48CF-4DD1-B067-4BED8AACE198</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°215 : "2015 ? Pas de quartier !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2015/01/02/emission-n-215-2015-pas-de-quartier-5524651.html</link>
            <description><![CDATA[Nous profitons de ce billet pour vous souhaiter à toutes et tous le meilleur possible pour cette année qui promet d'être très agitée politiquement et socialement. Nous serons pour notre part toujours fidèles au poste !A la technique, JLR.NB : les toutes premières secondes de l'émission n'ont pas été enregistrées par l'appareil, l'entrée en matière du Lt Sturm est donc manquante. Quelques annexes :• La chanson des soeurs Praise qui clôture l'émission :https://www.youtube.com/watch?v=jvS6DwM64XM• La guillotine à saucisson qui a accompli son oeuvre funeste toute la soirée : ]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_02.01.2015.mp3" length="190864823" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">B55EE3B5-2882-4B61-8282-FE77AC9EAFB2</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°214 : "A la gauche du capital ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/12/25/emission-n-214-a-la-gauche-du-capital-5520306.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre Monsieur PGL et à la technique JLR. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 25 Dec 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_26.12.2014.mp3" length="187192690" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">C9DA18DB-2126-491B-896F-F7F0AF34D34A</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°213 : "Approches d'une géopolitique des mafias"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/12/19/emission-n-213-approches-d-une-geopolitique-des-mafias-5516345.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose une très longue émission en deux parties. La première portera sur les mafias et organisation criminelles à l'ombre de la mondialisation, avec Maurice Gendre, monsieur K. et monsieur PGL. Sans prétention exhaustive ou même "savante", l'émission permettra d'envisager certains aspects d'un phénomène qui, mieux que d'autres, manifeste bien le caractère néfaste du libéralisme et de la globalisation. En deuxième partie, vous pourrez écouter deux entretiens enregistrés lors de la Table ronde de Terre & Peuple, le 7 décembre dernier, avec Gabriele Adinolfi et Georges Feltin-Tracol. Nos deux invités évoqueront leur actualité éditoriale ainsi qu'un projet de structure trans-européenne, les Lansquenets d'Europe.A la technique, Jean-Louis Roumégace.  ]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_19.12.2014.mp3" length="230406476" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">B742E44A-44C5-46B3-879D-A1994B0638E3</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°212 : "Panorama Actu"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/12/12/emission-n-212-panorama-actu-de-tout-un-peu-5508708.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro renoue avec un Panorama Actu trimestriel riche en réflexions sur le monde tel qu'il ne va pas puisque nous recevons Maurice Gendre, Monsieur K., Xavier Eman et Sébastien Magnificat. L'actualité étant variée, les thèmes abordés le sont tout autant. De quoi contenter les plus exigeant(e)s d'entre vous !A la barre et à la technique, Jean-Louis Roumegace.]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_12.12.2014.mp3" length="194491020" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">68D0D7EC-06CC-477A-98F8-0ECAC1DAD79C</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°211 : "Tsunami mondialiste sur l'Europe !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/12/04/emission-n-211-tsunami-mondialiste-sur-l-europe-5503927.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre donc Gérard V. et à la technique JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_05.12.2014.mp3" length="158838897" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">38D45F2D-3ABA-413B-81F8-C22285B091C8</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°210 : "Ne détestons pas les media... Soyons les media !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/11/28/emission-n-210-ne-detestons-pas-les-media-soyons-les-media-5498912.html</link>
            <description><![CDATA[ • Les sites de réinformation régionale :]]></description>
            <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_28.11.2014.mp3" length="166368400" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">D91839B8-0562-47F4-8EFC-3E390610BB68</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°209 : "La société de l'indécence"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/11/21/emission-n-208-la-societe-de-l-indecence-5494356.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi soir, Méridien Zéro accueille Lucien Cerise et Thibaut Philippe pour évoquer un ouvrage paru chez nos amis du Retour aux Sources ce printemps, La société de l'indécence, de l'américain Stuart Ewen. Ce sera l'occasion pour nos deux camarades de revenir sur la pensée percutante de ce situationniste d'outre-atlantique mais aussi de prolonger ses hypothèses et postulats. A la barre et à la technique, Jean-Louis Roumégace  Pour permettre aux auditrices et auditeurs d'aller plus loin, Thibaut Philippe nous propose d'ailleurs cette bibliographie :]]></description>
            <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_21.11.2014.mp3" length="170976487" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">A19DAED3-37A1-47DD-8C88-870D38DA740D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°208 : "Pour la liberté d'expression !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/11/13/emission-n-208-pour-la-liberte-d-expression-5489413.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit Henry de Lesquen, à l'occasion de la 30e université annuelle du Club de l'Horloge qui a lieu ce week-end à Paris, pour évoquer la liberté d'expression, son inconditionnalité et son nécessaire rétablissement. Président de Radio Courtoisie, notre invité est évidemment bien placé pour aborder ce thème, au delà des différences d'approche politique qui peuvent parfois nous caractériser. Henry de Lesquen est secondé de Pierre Brabant, que nous avions reçu à l'occasion de la 7e journée de réinformation de Polemia.Après une pause musicale qui fera sans doute le bonheur de notre invité, très attaché aux origines latines de la langue française, nous recevons en seconde partie d'émission Sébastien Magnificat, cofondateur-animateur de Zentropa et secrétaire aux relations internationales de Casapound, pour faire le point sur la situation du mouvement en Italie et le devenir de la communauté zentropiste. Avec l'aide (précieuse cela va sans dire) de Xavier Eman !L'émission a de fait un format un peu plus long que d'habitude mais nos camarades italiens ne nous en voudront pas même si nous nous en excusons par avance.A la barre, Gérard Vaudan. A la technique, Jean-Louis Roumégace.  ]]></description>
            <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_14.11.2014.mp3" length="207361427" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">2BBBE942-3DE8-4813-96F1-205BBFB7EA53</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°207 : "Les enjeux énergétiques et monétaires aujourd'hui"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/11/07/emission-n-206-les-enjeux-energetiques-et-monetaires-aujourd-5484794.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, l'équipe de Méridien Zéro passe le micro à nos camarades de Vent d'Est, Karl et Philippe Derricks, pour le 6e opus de leurs oeuvres radiophoniques. Nos Alsaciens de choc reçoivent Pierre-Yves Rougeyron, que nos auditrices et auditeurs connaissent pour sa maîtrise d'un certain nombre de thèmes importants de notre époque, pour traiter des enjeux énergétiques et monétaires.A la barre, Karl et Philippe.   ]]></description>
            <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_07.11.2014.mp3" length="57603904" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5B2D8BA7-5117-4086-BF0D-8882CF2EFAB8</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°206 : "Que nous appennent les séries américaines ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/10/30/emission-n-206-que-nous-apprennent-les-series-americaines-5479586.html</link>
            <description><![CDATA[Elles nous occupent une partie de notre temps libre, nous énervent ou nous vampirisent... "Elles", ce sont les séries américaines ! Pour traiter d'un phénomène culturel qu'on ne peut ignorer, Méridien Zéro reçoit Roman Bernard et Monsieur PGL, tous deux grands amateurs des dites séries, avec des pauses musicales d'ambiance !A la barre et à la technique, Jean-Louis Roumégace.]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_31.10.2014.mp3" length="179998101" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F9B2FC53-A232-41AC-A74D-F0B5C76C33C6</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°205 : "La bataille culturelle peut-elle être gagnée ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/10/23/emission-n-205-la-bataille-culturelle-peut-elle-etre-gagnee-5474997.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre Gérard Vaudan et Jean-Louis Roumégace, à la technique JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_24.10.2014.mp3" length="162591777" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E4573330-773E-4D65-92DA-BF1124C37900</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°204 : "Le socialisme identitaire, à la rencontre des militants auvergnats"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/10/17/emission-n-204-le-socialisme-identitaire-a-la-rencontre-du-m-5470528.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi soir, Méridien Zéro en la personne du Lieutenant Sturm vous propose un détour par l'Auvergne pour rencontrer des militants du MAS, de Terre & Peuple et du Réseau Identités dans cette région, réunis à l'occasion de la conférence prononcée samedi dernier 11 octobre par notre camarade Roberto Fiorini. C'était une première pour le Lt et nous savons compter sur l'indulgence des auditrices et auditeurs de MZ pour nous pardonner les petites imperfections techniques.A la technique Lord Tesla et derrière le micro, le Lt Sturm.]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_17.10.2014.mp3" length="179516574" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">62C76687-3670-492D-8201-75A3B6106501</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°203 : "La France d'avant"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/10/09/emission-n-203-la-france-d-avant-5465104.html</link>
            <description><![CDATA[Au micro Olivier François et à la technique Jean-Louis Roumégace.]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_10.10.2014.mp3" length="181441887" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">EA5C1528-D800-459D-9D81-D432B4E8F478</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°202 : "Pour la remigration !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/09/25/emission-n-202-pour-la-remigration-5455154.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose un aperçu de la réunion de fondation du Mouvement pour la Remigration qui a eu lieu le 21 septembre dernier à Paris. Cette émission se compose d'extraits de l'intervention de Laurent Ozon ainsi que d'interviews rapides de participants au meeting, connus et moins connus : François Sainz du Retour aux sources, Messieurs K. et PGL, Vincent Vauclin de la Dissidence française, Jean Bon du Cercle Non Conforme ou encore Christophe et Fred, militants du MAS. Le tout est emmené par le Lt Sturm, Gérard Vaudan et Jean-Louis Roumégace.Méridien Zéro se fera bien évidemment le relais dans les semaines à venir des initiatives de ce jeune mouvement qui a tout notre soutien.]]></description>
            <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_26.09.2014.mp3" length="126841174" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0F2DFFAD-B583-4AE0-B462-DE5570C014D6</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°201 : "Le foot opium du peuple ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/09/19/emission-n-201-le-foot-opium-du-peuple-5450545.html</link>
            <description><![CDATA[Chers auditeurs et auditrices,]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_19.09.2014.mp3" length="175049010" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F919248F-BF83-46FB-9D0F-77B1502C5C8A</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°200 : "Panorama Actu : une rentrée de folie !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/09/12/emission-n-200-panorama-actu-une-rentree-de-folie-5445896.html</link>
            <description><![CDATA[Chers auditeurs et auditrices,Méridien Zéro fait aujourd'hui sa rentrée, pour une nouvelle saison durant laquelle nous espérons encore améliorer nos émissions et rétablir une qualité technique à laquelle nous aspirons depuis ce printemps. Cette semaine, pour fêter dignement la 200e de nos émissions, nous vous proposons un panorama actu sur l'actualité française, avec les commentaires éclairés d'Adrien Abauzit, Xavier Eman, Maurice Gendre et du Lt Sturm. Le système trébuche ? Aidons-le à tomber !A l'abordage et pas de quartier pour cette quatrième année consécutive ! A la technique et parfois derrière le micro, Jean-Louis Roumégace]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_12.09.2014.mp3" length="175491026" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0F058B6F-89D1-4DB7-BA90-071DF2C79DA2</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°199 : "Vers l'Est !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/07/25/emission-n-199-a-l-est-5416682.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi soir, et pour la dernière émission de cette saison 2013-2014, Méridien Zéro vous propose un récit de périple à travers ce qu'il est commun pour nous d'appeler la Grande Europe, c'est-à-dire l'Europe orientale et l'Eurasie jusqu'au mythique lac Baïkal. Ce récit nous est conté par ses trois jeunes protagonistes, le capitaine Rhum Noir, Adrien et Ivan Kupala. A la barre monsieur PGL (vas-y papa !!) et à la technique Gérard Vaudan.]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_25.07.2014.mp3" length="171979484" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">73A7E0F3-28A6-4B20-9D56-56C3251DF581</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°198 : "La chevauchée des vaches qui rient"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/07/18/emission-n-198-la-chevauchee-des-vaches-qui-rient-5412760.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, alors que la France s'enfonce doucement dans la torpeur estivale et que certaines régions du monde sont à feu et à sang, Méridien Zéro vous propose une émission d'exploration de ce type de musique identitaire que l'on qualifie souvent d'industrielle, néo-folk ou toute autre étiquette, pas forcément représentative de la nature exacte de ces genres musicaux. Pour cette exploration, nous avons invité l'éminent professeur Artza de Lauburu et son fidèle aide de camp Laurent.A la barre et à la technique Jean-Louis Roumégace avec l'aide de Vik.]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.07.2014.mp3" length="176774400" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">70A7E636-CF93-4CB2-A390-7564CE648731</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°197 : "La gauche, le progrès et le socialisme"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/07/11/emission-n-197-la-gauche-le-progres-et-le-socialisme-depuis-5408780.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose une émission anti-mythe consacrée aux relations complexes entre la gauche, son vernis socialiste et sa foi aveugle dans le progrès. Pour traiter cette question, MZ accueille avec plaisir Pierre Le Vigan et Olivier François.A la barre du studio volant, Jean-Louis Roumégace.]]></description>
            <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_11.07.2014.mp3" length="165922686" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E271D0C2-41E3-4D57-8D6B-03567199DC62</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°196 : "Dominique de Roux, approches d'un aventurier littéraire et politique"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/07/04/emission-n-196-dominique-de-roux-5404680.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro aborde la vie d'une figure contemporaine et trop méconnue de la littérature en la personne de Dominique de Roux, auteur mais aussi aventurier aux engagements politiques affirmés. Pour évoquer cette vie bien remplie, Olivier François reçoit Pierre-Guillaume de Roux, éditeur, qui est le fils de Dominique de Roux et Julien Meynaut. Aux commandes du studio volant, Gérard Vaudan.]]></description>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_04.07.2014.mp3" length="172802145" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">EE66F506-CDA2-41DE-AAAF-BF1930709CEC</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°195 : "Le Cercle Proudhon, une révolution conservatrice à la française ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/06/27/emission-n-195-le-cercle-proudhon-une-revolution-conservatri-5399861.html</link>
            <description><![CDATA[Chères auditrices et chers auditeurs,La radiophonie par Internet est un long fleuve tranquille....]]></description>
            <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_27.06.2014.mp3" length="162703400" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F44FECD6-CB00-406E-B5E4-35B12F476BDB</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°194 : "Les régions, la France, l'Europe"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/06/19/emission-n-194-les-regions-la-france-l-europe-5394750.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, nos camarades alsaciens de Vent d'Est reçoivent Jacques Cordonnier du mouvement régionaliste Alsace d'Abord, Eric Sanglier, universitaire, et Franck, chroniqueur sur Internet, pour traiter de l'emboitement des identités, des régions à la grande nation européenne.A la barre de l'émission, Karl. Attention ! Un problème sur le serveur de nos camarades de RBN nous contraint à anticiper la mise en ligne du podcast que vous pouvez donc charger ci-dessous, en lieu et place de l'émission en ligne sur la plus rebelle des radios. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_20.06.2014.mp3" length="101644781" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">9FC05C43-3D92-4BAD-AB68-240B6AF9CBCB</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°193 : "Entre terre et lumière... In Memoriam sur Méridien Zéro"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/06/13/emission-n-193-entre-terre-et-lumiere-in-memoriam-sur-meridi-5390190.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi soir, Méridien Zéro reçoit deux membres éminents du groupe In Memoriam, Julien et Xavier, pour évoquer l'histoire et les projets du groupe, le tout dans la perspective du concert que le groupe donnera à Paris le 28 juin prochain.L'émission est animée par le Lt Sturm et Astrid et enregistrée par Marco dans un studio normand.]]></description>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_13.06.2014.mp3" length="170337627" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">1CDD8EA9-27D1-4E62-83A2-61E673DA5648</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°192 : "Panorama Actu. Un dimanche soir d'élections..."</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/06/06/emission-n-192-panorama-actu-par-un-beau-dimanche-soir-5385692.html</link>
            <description><![CDATA[Ce soir, Méridien Zéro vous convie à un Panorama Actu consacré à l'analyse des élections européennes et de la réforme territoriale voulue par notre bien-aimé Grand Danube de la pensée. Autour de la table : Adrien Abauzit, Maurice Gendre et Monsieur K., cornaqués par le Lt Sturm.A la technique et parfois devant le micro, Jean-Louis Roumégace.]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_06.06.2014.mp3" length="181103375" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">694D3E3D-4600-46C7-875B-F0C71C8CE998</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°191 : "La Révolution Conservatrice allemande"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/05/30/emission-n-191-la-revolution-conservatrice-allemande-5380731.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose un entretien avec Robert Steuckers, largement soutenu par Olivier François, sur la Révolution Conservatrice allemande, phénomène polymorphe encore largement méconnu en France.A la barre, monsieur PGL ; à la technique, JLR et son studio volant. ATTENTION ! A notre très vif désagrément, il semble que notre studio volant ait dysfonctionné, n'enregistrant pas le début de notre émission consacrée aux origines de la RC, en particulier le romantisme allemand. Nous avons tout de même fait le choix de diffuser cet enregistrement amputé puisque Robert Steuckers y traite des manifestations et de la postérité de la RC. Nous vous prions d'accepter toutes nos excuses pour ce désagrément et nous espérons pouvoir réinviter Robert pour compléter ce sujet.]]></description>
            <pubDate>Thu, 29 May 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_30.05.2014.mp3" length="112291819" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">D57EE716-2CD7-418F-BD2C-D441CDD29EEC</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°190 : "Mais qui est Manuel Valls ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/05/22/emission-n-190-mais-qui-est-manuel-valls-5375476.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro a l'honneur et l'avantage de recevoir Emmanuel Ratier pour évoquer les ambiguités de notre premier sinistre, les contre-vérités de son histoire familiale et la complaisance, voire parfois l'incompétence, des journalistes "main stream" (comme on dit dans les milieux autorisés qui s'autorisent à penser...).A la barre, Jean-Louis Roumégace et Gérard Vaudan dans le studio volant.]]></description>
            <pubDate>Thu, 22 May 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_23.05.2014.mp3" length="169484930" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">97121FE4-4AC2-41FB-B766-1D923FA2526B</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°189 : "Europe marché ou Europe puissance ? Rencontre avec la rédaction d'Eléments"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/05/16/emission-n-189-europe-puissance-ou-europe-marche-rencontre-a-5370937.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre monsieur PGL, à la technique dans le studio volant Jean-Louis Roumégace.]]></description>
            <pubDate>Thu, 15 May 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_16.05.2014.mp3" length="172802706" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">4277481D-21BE-426A-ACDC-1B86ACDC959C</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°188 : "La remigration pour les nuls : réponses aux questions des auditeurs"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/05/08/emission-n-188-la-remigration-pour-les-nuls-seconde-partie-5364965.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro retrouve Laurent Ozon pour la seconde partie de l'émission sur le concept de remigration. Réponses aux nombreuses questions des auditeurs, précisions, éclaircissements et nouveaux développements.A la barre Jean-Louis Roumégace.]]></description>
            <pubDate>Thu, 08 May 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_09.05.2014.mp3" length="175659075" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">BB506C03-2BD4-47C4-9C7E-8F84D882011A</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°187 : "Chroniques du mondialisme"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/05/02/emission-n-187-chroniques-du-mondialisme-5360274.html</link>
            <description><![CDATA[Emission animée par Gérard Vaudan et Eugène Krampon.A la technique Gérard Vaudan dont c'est la grande première dans le studio volant. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_02.05.2014.mp3" length="172801432" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">37CD6CE7-21C6-4B3C-B258-220DF94FD90D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°186 : "Les nouvelles dissidences aux Etats-Unis"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/04/24/emission-n-186-les-nouvelles-dissidences-aux-etats-un-5354843.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous fait traverser l'Atlantique, pour voir ce qu'il se passe chez l'ennemi et notamment comment s'organisent les nouvelles dissidences américaines. A la barre, Jean-Louis RoumégaceAvec Xavier Eman et Roman Bernard. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_25.04.2014.mp3" length="163184216" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">C9540798-3D57-4BC7-9B6F-251BBD84B4ED</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°185 : "La remigration pour les nuls"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/04/17/emission-n-185-la-remigration-pour-les-nuls-5349498.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre Jean-Louis Roumégace.]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.04.2014.mp3" length="172802692" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">257388C9-12D2-4179-8FBA-347861B1278D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°184 : "La démocratie impossible"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/04/10/emission-n-184-la-democratie-impossible-5344484.html</link>
            <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_11.04.2014.mp3" length="102755090" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">09D79746-5632-44E1-88E7-4075E8C589E6</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°183 : "Panorama Actu spécial élections municipales 2014"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/04/03/emission-n-183-pano-actu-special-elections-5339436.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose de revenir sur les élections municipales, les nominations au gouvernement Valls et l'évolution de la situation politique française.A la barre : Lt SturmA la technique : JLR]]></description>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_04.04.2014.mp3" length="174242174" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F79A7B5D-7922-4CE7-8662-CB3CB32EC9A5</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°182 : "Autour du n°46 de Réfléchir &amp; Agir et du Salon du Livre de Paris 2014"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/03/27/emission-n-180-croisade-contre-le-monde-moderne-5333797.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose une émission en deux partie. Dans un premier temps, un entretien avec le rédacteur en chef de R&A pour présenter le dernier numéro. ensuite, une balade dans les allées du Salon du Livre à la rencontre des écrivains et éditeurs qui nous sont chers.A la barre Jean-Louis Roumégace et Gérard VaudanA la technique JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_28.03.2014.mp3" length="172798368" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">7EBED823-10A3-4501-894B-8E8E0089D929</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°181 : "De l'Ukraine à la France, contre le système !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/03/21/emission-n-181-de-l-ukraine-a-la-france-contre-le-systeme-5328430.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose une émission consacrée à l'actualité, autour de la question ukrainienne, des "affaires" et des élections municipales. Avec Maurice Gendre, PGL et Monsieur K.A la barre et la technique : Jean-Louis Roumégace et son studio volant. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_21.03.2014.mp3" length="172803324" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">2AF2262F-D6A0-43FD-94EC-10F9EBAB96D4</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°180 : "L'engagement au féminin"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/03/14/emission-n-180-l-engagement-au-feminin-5321968.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose une émission consacrée à "l'engagement au féminin", autour du dossier de la revue Rébellion. Avec Alaïs Vidal, Louise d'Espagnac, Marie Chancel et Louis Alexandre.A la barre et la technique : Jean-Louis Roumégace ]]></description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_14.03.2014.mp3" length="167491257" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0625138C-AF54-4A64-9143-FB83AE6429AF</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°179 : "Méridien Zéro reçoit Eléments autour de la démondialisation"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/03/06/emission-n-179-demondialisation-pourquoi-les-elites-n-en-veu-5316003.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro retrouve l’équipe d'Éléments pour évoquer avec eux le dossier du numéro 150 de la revue consacré à la démondialisation. Avec Patrick Péhèle, Pascal Eysseric et Xavier Eman.A la barre et à la technique Jean-Louis Roumégace.Cette émission a été enregistrée en studio volant.Nous remercions les camarades d’Éléments pour leur accueil.]]></description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_07.03.2014.mp3" length="165929661" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">C3DA1722-480E-4BDD-8EEE-494BA73BF613</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°178 : "La guerre des monnaies"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/02/26/emission-n-178-la-guerre-des-monnaies-5309178.html</link>
            <description><![CDATA[- Antony Bonamy : collaborateur des éditions "Le Retour aux Sources", spécialiste de la Chine et agent de l'auteur Hongbing Song.]]></description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_28.02.2014.mp3" length="170282371" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">93BE53BF-E249-421E-B540-65702AFD38EE</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°177 : "Panorama actu : une crise, des crises en Europe"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/02/21/emissison-n-177-l-europe-en-crises-5304439.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro déroule un panorama actualités centré sur les facteurs de crise en France et en Europe. Avec PGL, Adrien Abauzit et Gérard Vaudan.A la barre, Lt SturmA la technique, lord GandalfImportant : Cette émission a été enregistrée quelques jours avant les derniers évènements tragiques de la place Maïdan à Kiev, en Ukraine.]]></description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_21.02.2014.mp3" length="172802103" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">2A5DDFED-9D1D-4EA7-B1AB-B161ED2AC3FF</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°176 : "Charles Péguy, un hétérodoxe entre socialisme et christianisme"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/02/13/emission-n-17-charles-peguy-5297997.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre, Olivier François assisté de Jean-Louis Roumégace.A la technique JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_14.02.2014.mp3" length="172802817" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">BC9E0334-8CB5-4C40-948D-AC29EA9F474A</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°175 : "Media alternatifs et militants"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/02/06/emission-n-175-medias-alternatifs-independants-5292207.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro aborde la question des nouveaux médias alternatifs et militants.A la barre, le Lt SturmA la technique JLR.]]></description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_07.02.2014.mp3" length="172802698" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5D4ABDB1-64FC-476D-8483-E09C511FD8BC</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°174 : "Ukraine Russie Europe"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/01/30/emission-n-174-ukraine-russie-europe-5285925.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit Pascal Lassalle, historien, pour analyser avec lui la situation et les rapports complexes entre l'Ukraine, la Russie et l'Europe.A la barre, Jean-Louis Roumégace.A la technique, lord Tesla.]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_31.01.2014.mp3" length="172796394" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">A1A81A85-AAA7-4BA8-AB03-94EBE4B2B5D7</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°173 : "Autour de Paul Sérant et de la droite non-conformiste"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/01/24/emission-n-173-paul-serant-5279855.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit Arnaud Guyot-Jannin pour évoquer avec lui la figure de Paul Sérant, journaliste, pamphlétaire, essayiste et écrivain atypique.A la barre Olivier François accompagné de Gérard Vaudan.A la technique Lord Tesla.]]></description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_24.01.2014.mp3" length="172862302" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">6964D3BC-53CA-40D0-9DCA-FA28B22999E2</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°172 : "La perspective altereuropéenne"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/01/17/emission-n-172-la-perspective-altereuropeenne-5273792.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien zéro reçoit Georges Feltin-Tracol et Thomas Ferrier pour deviser avec eux sur la perspective altereuropéenne.A la barre PGL accompagné de Monsieur K.A la technique, lord Tesla. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_17.01.2014.mp3" length="172805189" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">62DDC2C1-20F2-4227-83F4-A957F13FC8B6</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°171 : "La Grèce : un avant-goût de la crise française ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/01/09/emission-n-171-la-grece-un-avant-gout-de-la-crise-francaise-5267255.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre, Karl et Adalrik. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_10.01.2014.mp3" length="115213878" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">CCAA579D-4504-4D0B-BFD5-A7BD243420E0</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°170 : "Récap actu 2013"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2014/01/03/emission-n-170-recap-actu-2013-5261601.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, les membres de l'équipe des panoramas actu passent en revue l'actualité de 2013.Au programme : La manif pour tous, François Hollande, la Libye, l'ANI, la Grèce, Goldman-Sachs ...A la barre : Lt SturmA la technique : JLRDIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 3 JANVIER]]></description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2014 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_03.01.2014.mp3" length="172806413" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">01F24065-707B-4742-8151-0A3FB11312E0</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°169 : "Méridien Zéro reçoit Solaria"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/12/20/emission-n-169-solarite-cultes-solaires-depuis-l-antiquite-5251973.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre monsieur PGL assisté de Jean-Louis Roumégace.A la technique Lord Tesla.DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 20 DECEMBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_20.12.2013.mp3" length="173581995" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">867DCADF-34A7-4A1A-B885-C6651CE993DE</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°168 : "Méridien Zéro rencontre Philippe d'Hugues"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/12/12/emission-n-168-meridien-zero-rencontre-philippe-d-hugues-5245277.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit le critique de cinéma et défenseur du patrimoine et de la langue française Philippe d'Hugues, pour une émission spéciale qui lui est consacrée.A la barre : Gérard Vaudan accompagné par Eugène Krampon et Olivier François.A la technique Lord Tesla.DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 13 DÉCEMBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_13.12.2013.mp3" length="174241573" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">1C489711-1F5D-4034-911F-AEA2F004A936</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°167 : "Le syndicalisme, nécessité sociale et nationale"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/12/06/emission-n-167-syndicalisme-necessite-sociale-et-nationale-5239383.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit Roberto Fiorini, Maurice Gendre et Lucien Cerise pour évoquer avec eux la question épineuse et passionnante de l'action syndicale aujourd'hui.A la barre Jean-Louis Roumégace.Lord Gandalf à la technique.DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 6 DÉCEMBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_06.12.2013.mp3" length="172806530" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">BBB50CD7-7C09-4F57-9F16-6DF955079E8D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°166 : "La Hongrie : un trait d'union eurasien en Europe ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/11/21/emission-n-166-la-hongrie-trait-d-union-eurasien-en-europe-5226674.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, les camarades de Méridien Zéro VENT D'EST récidivent en nous proposant une émission passionnante centrée sur la Hongrie, pays méconnu et souvent caricaturé de ce côté-ci de l'Europe. A la barre : Karl et Adalric Invités : Philippe Derricks, Guillaume, Erika (étudiante hongroise).L'émission intègre une entrevue de 30mn réalisée à Budapest avec le député du Jobbik : Márton Gyöngyösi. L'interview a été réalisée pour Méridien Zéro par François-Marie Pommier.DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 22 NOVEMBRE ]]></description>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_22.11.2013.mp3" length="102482999" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">083D3EDD-D1DB-4723-BDD0-4AB865AB52F9</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°165 : "Qu'est-ce que le fascisme ?""</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/11/13/emission-n-165-qu-est-ce-que-le-fascisme-5220814.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit Xavier Eman, Baumont, Francisco Ayar et Valère Maxime pour entreprendre avec eux l'étude conceptuelle et pratique du Fascisme, terme trop souvent employé, largement dévoyé et mal interprété.Emission animée par Jean-Louis Roumégace.Lord Tesla à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE VENDREDI 15 NOVEMBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_15.11.2013.mp3" length="173091694" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">6E70A265-4BC3-4F01-A4CA-D0E8E87B16C6</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°164 : "Eléments a 40 ans"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/11/08/emission-n-164-elements-40-ans-5216129.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 8 NOVEMBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_08.11.2013.mp3" length="174197617" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">232BCA40-B525-43F6-92FC-54B7842CA98D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°163 : "Panorama actu d'octobre 2013"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/10/31/emission-n-163-panorama-actu-la-france-craque-5209838.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose un panorama actu explosif !A la technique Lord Gandalf.A toutes et tous : RBN ayant eu un souci technique avec son hébergeur toute la journée du 1er novembre, l'émission n'a pu être diffusée. Retrouvez-la aujourd'hui en podcast, avec en prime toutes nos excuses pour cette interruption des programmes indépendante de notre volonté...DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 1er NOVEMBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2013 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_01.11.2013.mp3" length="177848423" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">7F6571DC-430D-4FE6-AD20-FBAC0AFF1790</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°162 : "Le socialisme identitaire"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/10/24/emission-n-162-le-socialisme-identitaire-5203926.html</link>
            <description><![CDATA[Lord Tesla à la technique.DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 25 OCTOBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_25.10.2013.mp3" length="175676580" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">6CA5D0B5-491D-4F83-AB2B-9E3DDD2D89FC</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°161 : "La mafia rose"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/10/17/emission-n-161-la-maffia-rose-5199091.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre, Gérard Vaudan accompagné d'Eugène Krampon.JLR à la technique.DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 18 OCTOBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.10.2013.mp3" length="172922408" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">81D0605B-0E0A-4E63-9DFE-F5EC60CC1E33</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°160 : "Théologie politique"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/10/11/emission-n-160-theologie-politique-5193522.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit Alain de Benoist à l'occasion du dernier numéro de la revue Nouvelle École (N°62) consacré au retour de la théologie politique.]]></description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_11.10.2013.mp3" length="176400000" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">940FA6D5-109E-4A04-AC7E-5777D608CB5B</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°159 : "Combat social, solidarité nationale : rencontre avec Solidarité Populaire"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/10/03/emission-n-159-combat-social-solidarite-nationale-5187700.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre Gérard Vaudan, accompagné de Jean-Louis Roumégace et d'Eugène Krampon.Lord Tesla à la technique.DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 4 OCTOBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_04.10.2013.mp3" length="172808528" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">84CB1B51-4671-444A-9197-A41D87EC38FC</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°158 : "Europe Madmax. Méridien Zéro reçoit Bernard Wicht"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/09/26/emission-n-158-europe-mad-max-5181310.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi Méridien Zéro reçoit Bernard Wicht, géopolitologue suisse, pour son dernier ouvrage "Europe Mad Max".Monsieur PGL à la barre, accompagné de Jean-Louis Roumégace.Lord Tesla à la technique.DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 27 SEPTEMBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_27.09.2013.mp3" length="172036694" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">828A3F3F-2B03-476C-BD15-F9ACF1D1D88E</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°157 : "Méridien Zéro rencontre la rédaction d'Eléments"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/09/20/emission-n-156-meridien-zero-rencontre-la-redaction-d-elemen.html</link>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_20.09.2013.mp3" length="176516710" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">DEF47B50-D149-4ACC-9217-75DCE3C7CD58</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°156 : "Panorama actu de septembre 2013"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/09/13/emission-n-156-panorama-actu-5164141.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi Méridien Zéro vous propose un tour d'actualité largement centré sur les dernières évolutions du dossier syrien. Avec Monsieur K, Maurice Gendre et Guillaume Lenormand.Lt Sturm à la barre.JLR à la technique.DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 13 SEPTEMBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_13.09.2013.mp3" length="172541876" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">FB0DE3AF-75EA-40BE-A83C-3AD6DFD347AF</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°155 : "Vent d'Est"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/09/06/emission-n-155-meridien-zero-vent-d-est-5157211.html</link>
            <description><![CDATA[Le thème de cette première est l'histoire de l'Alsace comme on la rencontre peu dans les livres d'histoire.Félicitations et bon vent à nos camarades des marches pour cette émission qui en présage bien d'autres !Á la barre et à la technique Karl accompagné par Adalrik. DIFFUSION DE L’ÉMISSION LE VENDREDI 6 SEPTEMBRE]]></description>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_06.09.2013.mp3" length="58930720" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">4D45D52E-4C03-44F9-B118-DFBE18D7E767</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°154 : "Panorama actu"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/07/26/emission-n-154-panorama-actu-5129403.html</link>
            <description><![CDATA[Pour cette dernière émission de l'année, MZ reçoit trois observateurs attentifs du monde comme il ne va pas, M. K, Adrien Abauzit et Xavier Eman, pour revenir sur le grand mouvement de ce printemps, analyser les récents événements de Trappes et disséquer la lente restriction des libertés publiques dans notre pays. L'émission fera également un petit détour par Détroit qui préfigure sans doute notre futur économique.A la barre: Jean-Louis Roumegace]]></description>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_26.07.2013.mp3" length="172541876" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">B44A5170-7E80-4917-9F35-1DC2ACAD5448</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°153 : "Et vous serez comme des dieux..."</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/07/19/emission-n-153-et-vous-serez-comme-des-dieux-5124873.html</link>
            <description><![CDATA[Ce Vendredi Méridien Zéro reçoit Bruno Favrit, essayiste et écrivain méditatif, porteur de l'esprit boréen et adepte de la course aux cimes pour son ouvrage: "Midi à la source".A la barre: PGL accompagné par Jean-Louis Roumégace et Pascal Esseyric. ]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_19.07.2013.mp3" length="172802084" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">C70DD86F-48A1-4D38-B510-8E66918B65AE</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°152 : "Quelques considérations sur Paris"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/07/12/emission-n-152-5119921.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose une balade dans Paris avec Alain Paucard, écrivain amoureux de la capitale. Un Paris historique, parfois violent, souvent grivois, toujours prenant. Panam quoi !Jean-Louis Roumégace à la barre, assisté d'Olivier François.Lord Sergueï à la technique.]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_12.07.2013.mp3" length="171878232" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">95303405-2035-4E9D-A734-B0E421E43F74</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°151 : "Y a-t-il une Amérique que nous pourrions aimer ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/07/04/emission-n-151.html</link>
            <description><![CDATA[A la technique, lord Tesla.]]></description>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_05.07.2013.mp3" length="171748527" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">390FC22F-CB33-4000-AC64-02A2FFD95063</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°150 : "Les moussaillons prennent la barre !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/06/27/emission-n-150-les-moussaillons-prennent-la-barre.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, les moussaillons prennent la barre pour nous emmener à la rencontre de "Boisson Divine", la révélation rock gascon de ce début d'été. Puis, nous naviguerons vers les ilots de résistance que sont les Homen et les Mariannes. Ces groupes militants issus des manifs anti-mariage Gay allient humour et opposition résolue à la répression du système Valls/Taubira.A la barre, Aldo accompagné par Ulysse Girard.A la technique, lord Sergueï.]]></description>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_28.06.2013.mp3" length="173548999" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0215D4B9-3EAF-4CD3-A781-30299F6AF398</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°149 : " La loi du 3 janvier 1973"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/06/18/emission-n-14-classes-populaires-classes-oubliees.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit Pierre-Yves Rougeyron pour évoquer avec lui son ouvrage sur la loi du 3 janvier 1973, la fameuse loi Rothschild qui oblige l'Etat à emprunter sur les marchés financiers privés.Emission animée par Gérard Vaudan avec la complicité d'Eugène Krampon.Lord Igor à la technique.]]></description>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_21.06.2013.mp3" length="174865621" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">9E10835B-C505-4933-BED7-AE220C49EB6A</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°148 : "Classes populaires, classes oubliées"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/06/12/emission-n-148-classes-populaires-classes-oubliees.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit la rédaction de la revue Eléments pour la sortie du dernier numéro consacré aux classes populaires. En seconde partie d'émission, MZ reçoit Gabriele Adinolfi pour faire le point avec lui sur l'actualité chargée des dernières semaines.Emission animée par PGL assisté de Maurice Gendre.A la technique, Lord Sergueï.]]></description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_14.06.2013.mp3" length="173226124" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F6D69FAA-5272-4658-B23E-FD3991BE79FC</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°147 : "Quelle littérature pour les âges sombres ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/06/04/emission-n-147-quelle-litterature-pour-les-ages-sombres.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro réçoit l'écrivain Olivier Maulin pour évoquer avec lui ses ouvrages et la nécessité d'une littérature de combat en ces âges sombres.Lord Igor à la technique.]]></description>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_07.06.2013.mp3" length="169662538" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">72A17C45-E63E-4196-8ED4-752CDF03F9A2</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n° 146 "SOMMES-NOUS AU BORD DU PRECIPICE ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/05/28/emission-n-146-sommes-nous-au-bord-du-precipice.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit Pierre Jovanovic qui revient d'un tour d'Europe qui lui a permis de prendre la mesure des souffrances et du degré d'exaspération des peuples du vieux continent.A la barre, Gérard Vaudan accompagné d'Eugène Krampon.A la technique, lord Tesla.]]></description>
            <pubDate>Thu, 30 May 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_31.05.2013.mp3" length="173252697" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">9E825F75-2070-4CE0-B3BB-B383473EEA5A</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n° 145</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/05/24/emission-n-145.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION DE L'EMISSION LE VENDREDI 24 MAI]]></description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_24.05.2013.mp3" length="172626427" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">13FA0731-0AD3-4D29-B0DD-859124752221</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n° 144 : "LA GAUCHE DANS TOUS SES ETATS ..."</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/05/16/emission-n-144-la-gauche-dans-tous-ses-etats.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi Méridien Zéro se penche sur l'état calamiteux de ce que l'on peut encore difficilement appelé "la gauche" et notamment l'équipe haute en couleurs au pouvoir actuellement.A la barre Jean-Louis Roumégace accompagné de Maurice Gendre, Adrien Abauzit et Ulysse Girard.A la technique, lord Igor.DIFFUSION DE L'EMISSION LE VENDREDI 17 MAI]]></description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_17.05.2013.mp3" length="174270921" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0553C258-C94D-479B-989E-BD4C61A6F118</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n° 143 : "LES ENFANTS TERRIBLES DE LA GRANDE EUROPE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/05/07/emission-n-143-les-enfants-terribles-de-la-grande-europe.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose, avec notre invité Georges Feltin-Tracol, de découvrir plus avant et sans tabous les figures des deux enfants terribles de la grande Europe : Viktor Orban, premier ministre hongrois et Alexandre Loukachenko, président de la Biélorussie.A la barre PGL.A la technique lord Tesla.DIFFUSION DE L'EMISSION LE VENDREDI 10 MAI]]></description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_10.05.2013.mp3" length="173423391" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">9CAF6A2F-8549-413E-BDD4-CC7E4D5EA9EA</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n° 142 : "PANORAMA ACTU : LA COLERE QUI GRONDE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/04/25/emission-n-142-panorama-actu-la-colere-qui-gronde.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro vous propose un panorama actu largement consacré à la situation française et tout spécialement au foisonnement d'évènements entourant la loi sur le mariage homo.A la barre, le Lt Sturm accompagné de Maurice Gendre, Monsieur K et Adrien Abauzit.Lord Igor à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE VENDREDI 26 AVRIL]]></description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_26.04.2013.mp3" length="172799535" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">78FB3925-634E-4959-9AE1-FEC33CE395FE</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n° 141 : "L'AFFAIRE DU RWANDA, MENSONGES ET TRAHISONS"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/04/19/l-affaire-du-rwanda-mensonges-et-t.html</link>
            <description><![CDATA[Ce vendredi, Méridien Zéro reçoit le général Tauzin, chef du corps du 1er RPIMa lors de l'opération Turquoise au Rwanda, pour revenir avec lui sur l'intervention française lors du génocide rwandais de 1994 et sur les mensonges et les inventions qui entourent cette intervention. Un point d'actu littéraire animé par Ulysse Girard et PGL cloturera cette émission.A la barre : Wilsdorf assisté de Gérard Vaudan et Eugène Krampon.Lord Igor à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE VENDREDI 19 AVRIL]]></description>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_19.04.2013.mp3" length="174650771" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">829D5386-D9C9-4BCA-9CC2-EC04B1DD3AA9</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission N°140 : "OFFENSIVE GENERALE DU SYSTEME"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/04/10/emission-n-140-offensive-generale-du-systeme.html</link>
            <description><![CDATA[Le Système est en train de modifier radicalement le paysage social et économique français et européen, il est temps d'en parler !A la barre le Lt Sturm. A la technique Lord Tesla.Invités : Adrien Abauzit écrivain et avocat (droit du travail), Roberto Fiorini Secrétaire Général de Terre & Peuple et syndicaliste et Eugène Krampon rédacteur en chef de Réfléchir & Agir.Salutations à Maurice Gendre qui ne peut être de la partie, tâclé par une mauvaise grippe !DIFFUSION DE L'EMISSION LE VENDREDI 12 AVRIL]]></description>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_12.04.2013.mp3" length="175508015" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">757AD2EC-31B2-408E-AEB4-EF718FD49E40</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission N°139 : "LA QUESTION RACIALE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/03/28/emission-n-138-la-question-raciale.html</link>
            <description><![CDATA[A la Barre, Wilsdorf assisté de Jean-Louis Roumégace.A la technique Lord Tesla.]]></description>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_07.04.2013.mp3" length="129651275" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">60821B11-09A5-4911-8F0B-D3BDB27E6DEA</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission N°138 : "SURVIVRE EN VILLE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/03/29/emission-n-138-survivre-en-ville.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre le Lt Sturm accompagné de Jean-Louis Roumégace.A la technique Lord Igor.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 31 MARS]]></description>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_31.03.2013.mp3" length="129791517" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">57C811B3-2E7A-492B-958F-3F45159BF1EF</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION N° 137 "MERIDIEN ZERO AUX BOBARDS D'OR"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/03/22/emission-n-137-meridien-zero-aux-bobards-d-or.html</link>
            <description><![CDATA[Avec nos envoyés spéciaux Wilsdorf et Gérard Vaudan.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 24 MARS]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2013 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_24.03.2013.mp3" length="127794613" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E65C93B8-B764-4561-9000-1EFF932EA503</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION N° 136 "CORNELIU ZELEA CODREANU ET LA GARDE DE FER"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/03/14/emission-n-136-corneliu-zelea-codreanu-et-la-garde-de-fer.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro reçoit Sylvain Roussillon pour évoquer avec lui la figure de Corneliu Zelea Codreanu, chef de la Garde de Fer, mouvement légionnaire roumain des années 20-30.A la barre, PGL assisté de Wilsdorf.Lord Tesla à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 17 MARS]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_17.03.2013.mp3" length="127532584" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">92D879F6-E576-434B-954A-74B26C346A99</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION N° 135 "L'HOMME PROGRAMME"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/03/05/emission-n-135-l-homme-programme.html</link>
            <description><![CDATA[A la barre, le Lt Sturm assisté de Maurice Gendre.A la technique, lord Igor.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 10 MARS]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_10.03.2013.mp3" length="129075621" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F58F3738-D7F5-47EF-A8D6-72613FF942E3</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission N°134: "Les Moussaillons reprennent la barre"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/03/01/emission-n-134-les-moussaillons-reprennent-la-barre.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, les moussaillons reprennent la barre pour débattre de la nécessité du combat électoral aujourd'hui.Invités : Arsène du MAS, Donatien du FNJ, Mathieu de DextraAldo à la barre, lord Sergueï à la techniqueDIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 3 MARS]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_03.03.2013.mp3" length="129215623" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">B9C807BF-850D-4BB1-AE38-A6D2E8FBBC31</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION N° 133 "LA TYRANNIE MEDIATIQUE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/02/23/emission-n-133-la-tyrannie-mediatique.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro reçoit jean-Yves Le Gallou, directeur de la fondation Polemia pour son dernier ouvrage "La tyrannie médiatique".A la barre le Lt Sturm assisté de PGL et Jean-Louis Roumégace.A la technique Lord TeslaDIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 24 FEVRIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_24.02.2013.mp3" length="130430840" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5E06A349-1808-4CD3-AAA0-4037B9C9A8EF</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION N° 132 "L'ENVOL D'UNE PUISSANCE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/02/16/emission-n-132-l-envol-d-une-puissance.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro reçoit Sylvain Roussillon pour évoquer avec lui l'importance historique de la guerre anglo-américaine de 1812-1814 dans la fondation de la puissance des Etats-Unis.A la barre PGLA la technique lord TeslaDIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 17 FEVRIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_17.02.2013.mp3" length="128342558" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">49F640FA-E830-4C44-B492-68464327A838</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°131 :"MERIDIEN ZERO ACCUEILLE ADRIANO SCIANCA"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/02/08/emission-n-131-meridien-zero-accueille-adriano-scianca.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien zéro reçoit Adriano Scianca, journaliste et essayiste, auteur de l'ouvrage sur le corpus doctrinal de Casapound : "Une terrible beauté est née".A la barre : Wilsdorf assisté de Jean-Louis Roumégace et Eugène Krampon.Traduction assurée par LindaIgor à la techniqueDIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 10 FEVRIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_10.02.2013.mp3" length="130040559" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">BAAC5B3F-6EA3-4AEE-9C8D-48456CA2D7D2</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°130 : "MERIDIEN ZERO RENCONTRE LA REDACTION D'ELEMENTS"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/01/30/emission-n-130-meridien-zero-recoit-la-redaction-d-elements.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche Méridien Zéro reçoit la rédaction de la revue Eléments pour évoquer avec eux le contenu du numéro 146 et notamment la perte de souveraineté qu'entraine la mise en place du pacte budgétaire européen.A la barre : Lt Sturm accompagné de PGL et Maurice GendreA la technique : lord TeslaDIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 3 FEVRIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Feb 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_03.02.2013.mp3" length="128698798" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">A0BDA989-4457-4A6B-ABCC-C4FFCABD8C29</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°129 : "LA BOUCHE DE NOS CANONS, LA VOIX DES PATRIOTES QUEBECOIS"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/01/25/emission-n-129-la-bouche-de-nos-canons-la-voix-des-patriotes.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien zéro vous propose de découvrir une nouvelle émission francophone, celle de nos camarades de "La bouche de nos canons".Venez écouter la voix des patriotes québécois, des résistant francophones d'Amérique du Nord.Méridien Zéro souhaite tout le succès possible à l'équipe dynamique de "La bouche de nos canons".DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 27 JANVIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Jan 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_27.01.2013.mp3" length="115655496" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">423AAC63-F669-489B-8522-3DE83EB1A05F</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission N°128 "Panorama Actu"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/01/18/emission-n-128-panorama-actu.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro vous propose de revenir sur l'actualité des dernières semaines et principalement sur l'intervention militaire française au Mali et le succès de la manifestation pour tous contre le mariage gay.A la technique, Lord Igor.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 20 JANVIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_20.01.2013.mp3" length="131209087" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E6076A40-2F83-47E0-89D2-F246CD205E51</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n° 127: "JEAN FONTENOY : AVENTURIER, JOURNALISTE, ECRIVAIN"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/01/11/emission-n-127-jean-fontenoy-aventurier-journaliste-ecrivain.html</link>
            <description><![CDATA[Cet homme hors du commun, au tracé de vie riche et iconoclaste, a été qualifié de "Malraux fasciste". C'est le portrait de ce personnage complexe et captivant que nous vous proposons.A la barre : PGLA la technique : Lord TeslaDIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 13 JANVIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Jan 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_13.01.2013.mp3" length="129120944" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">A6240C98-182E-4853-A148-DACE5EE740FD</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n° 126 : "UN LIVRE EST UNE ARME : LES EDITEURS ENGAGES"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2013/01/05/emission-n-126-un-livre-est-une-arme-les.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 6 JANVIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_06.01.2013.mp3" length="129645440" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">EF380205-9FB8-4278-8145-B09BD7C1BEC9</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°125 "LA DER DE L'ANNEE !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/12/28/emission-n-125-la-der-de-l-annee.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, la fine fleur des animateurs MZ vous convie à une émission post-apocalyptique.Pas du plus grand sérieux, bien lourde, cette traditionnelle émission de fin d'année nous permettra de conclure 2012 en beauté. Le surcroit d'animateurs présents par rapport au nombre de micros disponible fait qu'il y aura probablement des différences de niveau sonore d'une intervention à l'autre. Nous vous prions de nous excuser par avance de cet éventuel désagrément.A la technique : Lord IgorDIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 30 DECEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 29 Dec 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_30.12.2012.mp3" length="131502682" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">24D273EF-C778-4E96-91DF-3BC48959BA86</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°124 "UN HOMME, UN DESTIN : MAURICE BARDECHE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/12/21/emission-n-123-un-homme-un-destin-maurice-bardeche.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro reçoit Jacques Bardèche (fils de Maurice Bardèche) et Patrick Canet pour évoquer avec eux l'oeuvre et la vie de Maurice Bardèche.Animateurs : Gérard Vaudan et Eugène Krampon.Lord Igor à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 23 DECEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 22 Dec 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_23.12.2012.mp3" length="132284674" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">92CE6A82-101B-48BB-A2E0-80EB17F91370</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°123 "REFLEXIONS SUR LA SYRIE ET L'IRAN"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/12/14/emission-n-123-reflexions-sur-la-syrie-et-l-iran.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro vous propose d'écouter la conférence donnée récemment par Robert Steuckers à nos camarades du Cercle Non Conforme. Cette conférence porte sur l'histoire et l'actualité géo-politique de la Syrie et de l'Iran.Enregistrement et montage réalisés par Lord Igor et Wilsdorf.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 15 DECEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_16.12.2012.mp3" length="156942356" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">EF918D3D-98A3-452E-8541-3CA5478AB2D5</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°122 : "L'IDEOLOGIE DU GENRE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/12/06/emission-n-122-l-ideologie-du-genre.html</link>
            <description><![CDATA[PGL à la barre, Lord Tesla à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 9 DECEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Dec 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_09.12.2012.mp3" length="137690313" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">ECE4DD54-691A-4714-AC6B-706791C8DE62</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°121 : "LES MOUSSAILLONS PRENNENT LA BARRE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/11/30/emission-n-120-les-moussaillons-prennent-la-barre.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 2 DECEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_02.12.2012.mp3" length="131252210" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">149EC71E-D901-4FB8-B0D2-85CA4C80B4CD</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°120 : "FRANCIS COUSIN : L'ETRE CONTRE L'AVOIR"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/11/22/emission-n-120-francis-cousin-l-etre-contre-l-avoir.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche Méridien Zéro reçoit Francis Cousin, philosophe, pour son dernier ouvrage "L'être contre l'avoir".Emission animée par le Lieutenant Sturm accompagné de PGL.Lord Tesla à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 25 NOVEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 24 Nov 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_25.11.2012.mp3" length="129314921" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">D3B3BF50-133B-4AF7-B664-4B0AD584FF23</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°119 : "HUGO CHAVEZ ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/11/13/emission-n-119-hugo-chavez.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro reçoit Michel Thibault et Olivier François pour aborder avec eux le parcours, la personnalité et l'action politique d'Hugo Chavez, président du Venezuela.Animateur : Wilsdorf et Jean-Louis Roumégace.Igor à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 18 NOVEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.11.2012.mp3" length="131950564" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">367A9DE7-FAF3-4F20-B638-AC26218EACC9</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°118 : "CRISE OU OFFENSIVE DU CAPITAL ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/11/09/emission-n-118-crise-ou-offensive-du-capital.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro reçoit Roberto Fiorini, secrétaire général de Terre & Peuple, pour développer avec lui sa thèse d'une offensive du Capitalisme sur fond de crise.Emission animée par le Lieutenant Sturm assisté d'Eugène Krampon et de PGL.Lord Tesla à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 11 NOVEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_11.11.2012.mp3" length="128911882" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">306BCC9B-070B-4D7D-B898-6B294391BF96</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°117 : "PANORAMA ACTU"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/11/02/emission-n-117-panorama-actu.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Panorama actu !Menée par le Lt Sturm, l'équipe de choc qui commentera les petites et les grandes info est composée de Maurice Gendre, Ulysse Girard et PGL.Lord Tesla à la technique !DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 4 NOVEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_04.11.2012.mp3" length="128573232" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0BC5C6ED-4A52-48B3-818E-A21060A47F82</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°116 : "LES VOLONTAIRES FRANCAIS DE LA DECIMA MAS"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/10/27/emission-n-116-les-volontaires-francais-de-la-decima-mas.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro part à la rencontre de Carlo Panzarasa, volontaire français de la Decima MAS, célèbre division d'élite de l'armée italienne durant la seconde guerre mondiale.Invités : Carlo Panzarasa, Laurent Berrafato.Emission animée par PGL, lord Tesla à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 28 OCTOBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Oct 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_28.10.2012.mp3" length="129278673" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">83DBDCEA-593F-46ED-8FD7-687DA69D7EB7</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°115 : "UN MONDE A BOUT DE SOUFFLE ..."</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/10/19/emission-n-115-un-monde-a-bout-de-souffle.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche Méridien Zéro reçoit THibault Isabel, philosophe, pour évoquer avec lui ses travaux et réflexions sur les maux humains qui traversent les sociétés occidentales.Emission animée par PGL, lord Tesla à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 21 OCTOBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_21.10.2012.mp3" length="131179938" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E2C874F3-E8E3-439F-9801-E6B05090550C</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°114 : "MERIDIEN ZERO A LA TABLE RONDE DE TERRE &amp; PEUPLE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/10/13/emission-n-114-meridien-zero-a-la-table-ronde-de-terre-peupl.html</link>
            <description><![CDATA[Dimanche dernier, une équipe de Méridien Zéro s'est rendue à la XVIIe Table Ronde de Terre & Peuple. Ambiance, conférenciers, organisateurs, stands, participants, MZ vous donne un aperçu de cette journée placée sous le signe d'un Ordre Nouveau !DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 14 OCTOBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 13 Oct 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_14.10.2012.mp3" length="130568855" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">04BA9D5D-1CDE-45BE-A8C1-DF3C6BE2515A</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°113 : "MERIDIEN ZERO RENCONTRE ERIC WERNER"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/10/05/emission-n-113-meridien-zero-rencontre-eric-werner.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro reçoit Eric Werner politologue et essayiste Suisse pour évoquer avec lui ses analyses critiques de la société libérale contemporaine.A la barre Jean-Louis Roumégace et le sieur Wilsdorf.Lord Tesla à la techniqueDIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 7 OCTOBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 06 Oct 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_07.10.2012.mp3" length="128839740" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">D3C483D8-0C1F-4DCC-9A1E-D0521E8785F8</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°112 : "LES BRIGADES INTERNATIONALES DE FRANCO"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/09/29/emission-n-112-les-brigades-internationales-de-franco.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche Méridien Zéro, vous propose un éclairage sur l'engagement méconnu de dizaines de milliers de jeunes nationalistes d'Europe et du Monde dans les rangs nationalistes durant la guerre Civile Espagnole. L'invité est Sylvain Roussillon, auteur de l'ouvrage "Les Brigades Internationales de Franco" aux éditions Via ROMANA.PGL à la barre, lord Tesla à la technique.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 30 SEPTEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_30.09.2012.mp3" length="128109591" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">EE209735-3E4F-45B0-AB32-A316CDD4CCE4</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°111 : "LE QATAR : UN EMIRAT QUI DERANGE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/09/21/emission-n-111-le-qatar-un-emirat-qui-derange.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 23 OCTOBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 22 Sep 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_23.09.2012.mp3" length="130785690" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5DE0B9E2-2BA7-41CF-9681-BFB30628042E</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°110 : "PANORAMA ACTU"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/09/15/emission-n-110-panorama-actu.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, le Lt Sturm reçoit PGL, Pierre Le Vigan et Maurice Gendre pour un panorama actu consacrée à la rentrée. Igor est à la technique. DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 16 SEPTEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_16.09.2012.mp3" length="129761080" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">59843BC2-4360-427C-B1BC-669791A6DB7D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°109 : "L'IDENTITE CORSE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/09/07/emission-n-109-l-identite-corse.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche Méridien Zéro poursuit son cycle sur les patries charnelles en interrogeant l'identité Corse entre tradition, revenidications politiques et étatiques et mondialisation.PGL et Jean-Louis Roumégace à la barre et Wilsdorf à la technique.]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_09.09.2012.mp3" length="129089183" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">72602054-ECD8-4FFE-BBB5-F2D631081D5D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°108 :"MILITER EN RESEAU / L'EXEMPLE DU MAS"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/08/30/emission-n-108-militer-en-reseau-l-exemple-du-mas.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 2 SEPTEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 01 Sep 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_02.09.2012.mp3" length="132333781" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">B646DB7F-48CD-4A92-91A2-089261CCF68A</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n° 107 : "RELOCALISONS !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/07/28/emission-n-107-relocalisons.html</link>
            <description><![CDATA[Méridien Zéro reçoit ce dimanche Arnaud Naudin pour évoquer avec lui la relocalisation dans ses données techniques et ses objectifs politiques. Emission animée par les camarades Wilsdorf et Jean-Louis Roumégace.Cette émission est la dernière de la saison. A partir de la semaine prochaine, nous entamons la pause estivale. Nos émissions reprennent le dimanche 2 septembre.Mais d'ici là, vous ne resterez pas orphelins car durant les quatre dimanches d'août nous rediffuserons les émissions les plus populaires et les plus symboliques de la saison écoulée.Un remerciement avant de vous quitter, pour saluer les nombreux et généreux donateurs ayant favorablement répondu à notre appel. A tous, merci de votre effort ! La campagne de dons reste ouverte jusqu'à la rentrée, alors n'hésitez plus et soutenez la voix pirate !Corsairement vôtre,DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 29 JUILLET]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Jul 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_29.07.2012.mp3" length="131080930" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">14366F86-57D3-43F0-BE69-7E2E50B6877A</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°106: "REGARD NON CONFORME SUR LA RUSSIE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/07/06/emission-n-105-regard-non-conforme-sur-la-russie.html</link>
            <description><![CDATA[Histoire, géopolitique, religion, civilisation sont autant de marqueurs traités avec pertinence, sans acrimonie ni concession.Le sieur Wilsdorf a supervisé l'enregistrement et le mixage.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 22 JUILLET]]></description>
            <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_22.07.2012.mp3" length="131321370" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">3D904433-9FFB-4725-9BAB-3F4CB4BEEE99</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°105 : "DIABOLISATION, NOUVELLE INQUISITION, PENSEE UNIQUE ..."</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/07/14/emission-n-105-diabolisation-nouvelle-inquisition-pensee-uni.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 15 JUILLET]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Jul 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_15.07.2012.mp3" length="130663116" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">7805244B-BDEC-481A-BA00-6E5E89E7D5C7</guid>
        </item>
        <item>
            <title>MZ 103 "Panorama Actu"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/07/04/emission-n-104-panorama-actu.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche le Lieutenant Sturm et PGL animent un Panorama Actu.Au programme : Le bilan des premières semaines de la présidence Hollande, les élections législatives, la crise européenne, la Syrie ...A la baguette technique : Lord TeslaDIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 8 JUILLET          ]]></description>
            <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_08.07.2012.mp3" length="128439052" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5CDFC1CC-2A24-4F7B-9056-011E06B4D786</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°103 : "MERIDIEN ZERO RENCONTRE ADSAV"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/06/30/emission-n-103-meridien-zero-rencontre-adsav.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 1er JUILLET]]></description>
            <pubDate>Sat, 30 Jun 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_01.07.2012.mp3" length="131357659" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">8A319157-AEB0-4109-8DE2-0969DE66EB0F</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°102 : "ABECEDAIRE POUR UNE JEUNESSE DERACINEE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/06/22/emission-n-102-abecedaire-pour-une-jeunesse-deracinee.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro reçoit Adrien Abauzit, jeune auteur d'un très remarqué premier ouvrage : "Né en 1984". Emission animée par Wilsdorf, Jean-Louis Roumégace et Gérard Vaudan.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 24 JUIN]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Jun 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_24.06.2012.mp3" length="124192815" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">72B62833-4ABC-419F-8CA4-B67FC7F62331</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Actualité de Bernard Lugan</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/06/17/emission-n-101-actualite-de-bernard-lugan.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro reçoit Bernard Lugan pour traiter avec lui de ses deux derniers ouvrages  : "Décolonisez l'Afrique !" et "Histoire de Berbères". L'émission est animée par le Lieutenant Sturm et PGL. Wilsdorf est aux manettes techniques.]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Jun 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_17.06.2012.mp3" length="128053585" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">DA511155-BA02-4F69-9A2F-97EEAA1AE407</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Actualité de l'Oeuvre Française</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/06/10/emission-n-100-actualite-de-l-oeuvre-francaise.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Eugène Krampon et Gérard Vaudan reçoivent Yvan Benedetti pour évoquer avec lui l'actualité de l'Oeuvre Française. Emission enregistrée et mixée par Wilsdorf.]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Jun 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_10.06.2012.mp3" length="126821612" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">6F97C0DC-DDEF-4134-846B-A174AB5CC4AC</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°99 : " LES CAMPS VIETS : UNE TRAGEDIE OUBLIEE ..."</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/06/01/emission-n-99-les-camps-viets-une-tragedie-oubliee.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 3 JUIN]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_03.06.2012.mp3" length="136270833" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">369E8BA7-7BF4-4599-ACF7-D5AA3E58EC5C</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°98 : "ENRACINES !"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/05/26/emission-n-98-enracines.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Méridien Zéro vous emmène transhumer sur les chemins de l'enracinement. Au programme, découverte du réseau MAS, des AMAPS, de la Maison Sociale et entretien avec un camarade revenu à la terre.Emission enregistrée, montée et mixée par Igor.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 27 MAI]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 May 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_27.05.2012.mp3" length="131556104" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">08F02E8A-2E96-4231-8BE3-E7D0207D0DED</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°97 : "ITINERAIRE ENTRE POLEMOS ET MITTELEUROPA"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/05/17/emission-n-97-itineraire-entre-polemos-et-mittel-europa.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 20 MAI ]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 May 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_20.05.2012.mp3" length="125640533" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5F332871-38A9-4F1B-A338-4AA76EC4C54F</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°96 : UN HOMME, UN DESTIN : "FRANCOIS DUPRAT, LE REVOLUTIONNAIRE CONTREVERSE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/05/11/emission-n-96-un-homme-un-destin-francois-duprat-le-revoluti.html</link>
            <description><![CDATA[Emission animée par le Lieutenant Sturm et Jean-Louis Roumégace avec la collaboration technique du camarade Wilsdorf.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 13 MAI]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 May 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_13.05.2012.mp3" length="123687845" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">9F55C478-53AC-4DDE-B3F4-5B92B9C47900</guid>
        </item>
        <item>
            <title>EMISSION n°95 : "JE SUIS PARTOUT ! UNE ANTHOLOGIE EVENEMENT"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/05/03/emission-n.html</link>
            <description><![CDATA[En ce triste dimanche pour la France, Méridien Zéro a décidé de s'écarter des combats de nains et de prendre un peu de champ en vous proposant de rencontrer Pierre Gillieth, auteur et éditeur de l'anthologie de "Je suis partout", le célèbre hebdomadaire de l'avant-guerre et de l'occupation.Pierre Gillieth sera accompagné de Philippe d'Hugues, critique de cinéma et préfacier de l'ouvrageEmission présentée par Eugène Krampon, Gérard Vaudan et Wilsdorf.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 6 MAI]]></description>
            <pubDate>Sat, 05 May 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_06.05.2012.mp3" length="129795622" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0E72B56B-35B3-4AC5-BF61-1EFF98F30F48</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°94 : "MERIDIEN ZERO RENCONTRE ..."</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/04/27/emission-n-94-meridien-zero-rencontre.html</link>
            <description><![CDATA[A l'occasion de la sortie du dernier numéro d'Eléments (n°143) et des deux derniers numéros de la revue Krisis (Religion ? et Monothéisme/Polythéisme ?), le Lieutenant Sturm et PGL reçoivent Pascal Esseyric et Patrick Pehel d'Eléments et Michel Thibault de Krisis.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 29 AVRIL]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_29.04.2012.mp3" length="127809726" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">7E3D3F79-41DA-4664-A6E3-045C21F839BF</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°93 : "SPECIALE ELECTION PRESIDENTIELLE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/04/20/emission-n-93-speciale-election-presidentielle.html</link>
            <description><![CDATA[DIMANCHE SOIR, ZAPPEZ LES CHAINES DE TELE AUX ORDRES, ECOUTEZ MERIDIEN ZERO !DIFFUSION DIMANCHE 22 AVRIL A 21 HEURES]]></description>
            <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_22.04.2012.mp3" length="107084684" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">595ABFCF-5048-4319-B41F-F48E824C385E</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Le 17 avril dernier, une de nos équipes s'est rendue au meeting parisien de Marine Le Pen. Ambiance, entretiens et réactions au programme de ce reportage au coeur de la campagne.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/04/24/reportage-mz-au-meeting-de-marine-le-pen.html</link>
            <description><![CDATA[Le 17 avril dernier, une de nos équipes s'est rendue au meeting parisien de Marine Le Pen. Ambiance, entretiens et réactions au programme de ce reportage au coeur de la campagne.]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_Meeting_Marine_Le_Pen_17.04.2012.mp3" length="44941163" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">3E12868C-DCC5-424D-9992-BE9FD5A67CD5</guid>
        </item>
        <item>
            <title>REPORTAGE MZ AU MEETING DE MARINE LE PEN</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/04/24/reportage-mz-au-meeting-de-marine-le-pen.html</link>
            <description><![CDATA[Le 17 avril dernier, une de nos équipes s'est rendue au meeting parisien de Marine Le Pen. Ambiance, entretiens et réactions au programme de ce reportage au coeur de la campagne.]]></description>
            <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_Meeting_Marine_Le_Pen_17.04.2012.mp3" length="44941163" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">CF1E8C03-8826-4015-8AB6-0016627CDC07</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n° 92 : "LE ROCK ET NOUS ..."</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/04/14/emission-n-92-le-rock-et-nous.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche Gérard Vaudan et Jean-Louis Roumégace reçoivent Jack Marshal, musicien rock et grand animateur culturel de la mouvance nationaliste depuis 30 ans, pour évoquer avec lui l'histoire et l'influence de la musique rock sur le milieu militant.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 15 AVRIL]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Apr 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_15.04.2012.mp3" length="130348107" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">DB443994-4BB1-4BEE-B2FE-42FF53C86935</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Ce dimanche, Méridien Zéro reçoit notre camarade Georges Feltin-Tracol pour évoquer avec lui la sortie de son dernier ouvrage, "Reflexions à l'Est", paru aux Editions Alexipharmaque. Cette émission est animée par PGL et Ulysse Girard.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/04/05/emission-n-91-reflexions-a-l-est.html</link>
            <description><![CDATA[Cette émission est animée par PGL et Ulysse Girard.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 8 AVRIL]]></description>
            <pubDate>Sat, 07 Apr 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_08.04.2012.mp3" length="129988231" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">1D78A9A6-5240-4E33-AA3C-49A9EBA3A156</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°90 : "CES FINANCIERS QUI MENENT LE MONDE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/03/28/emission-n-90-ces-financiers-qui-menent-le-monde.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Eugène Krampon et Gérard Vaudan reçoivent Pierre Jovanovic pour aborder avec lui l'épineux sujet des financiers apatrides qui mettent le monde en coupe réglée.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 1er AVRIL]]></description>
            <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_01.04.2012.mp3" length="131072826" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">63E14853-824D-4917-91D7-BF33CBC92297</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°89 : "MZ DANS LE SUD-OUEST"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/03/22/emission-n-89-mz-dans-le-sud-ouest.html</link>
            <description><![CDATA[A l'occasion de la conférence de Méridien Zéro organisée par le Cercle l'Esprit Rebelle le week-end dernier à Toulouse, le Lieutenant Sturm et PGL ont enregistré une émission présentant les initiatives militantes, culturelles et dissidentes de la région.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 25 MARS]]></description>
            <pubDate>Sat, 24 Mar 2012 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_25.03.2012.mp3" length="129798934" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">7DFD2B98-193A-43C8-B58B-DB8DBF2E5171</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°88 : "FALLAIT-IL GARDER L'ALGERIE FRANCAISE ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/03/16/emission-n-88-fallait-il-garder-l-algerie-francaise.html</link>
            <description><![CDATA[Commémorations du 19 mars 1962 obligent, Wilsdorf et Eugène Krampon interrogent l'Histoire et la mémoire de l'une des périodes les plus douloureuses de la France contemporaine. Ils reçoivent pour cela Bernard Coll, secrétaire général de Jeune Pied-Noir.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 18 MARS]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_18.03.2012.mp3" length="130883590" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">50EE007C-1639-4934-ACD2-487428A4E85C</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°87 : "MZ AUX ASSISES DE LA FRANCE EN DANGER"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/03/10/emission-n-87-mz-aux-assises-de-la-france-en-danger.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche Méridien Zéro vous propose une émission enregistrée la veille, le samedi 10 mars à l'Espace Charenton à Paris où se déroulaient "Les assises de la France en danger".PGL et Jean-Louis Roumégace aidés par Wilsdorf à la technique ont suivi les débats et intérrogés les personnalités participant à cette assemblée. MZ porte un regard critique mais constructif sur cette journée-évènement.DIFFUSION DE L'EMISSION LE DIMANCHE 11 MARS]]></description>
            <pubDate>Sat, 10 Mar 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_11.03.2012.mp3" length="130123360" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">D7A5015F-A76A-4382-9262-9D8CD31215DB</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°86 : "PANORAMA ACTU"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/03/03/emission-n-86-panorama-actu.html</link>
            <description><![CDATA[En équipe réduite pour les vacances, Eugène Krampon et le Lieutenant Sturm s'associent pour commenter l'actualité.DIFFUSION LE DIMANCHE 4 MARS]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_04.03.2012.mp3" length="127809990" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">ABB65286-6954-42A5-B3E4-7C1A185F824B</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°85 : "LAJOS MARTON : ITINERAIRE D'UN NATIONAL-REVOLUTIONNAIRE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/02/23/emission-n-85-lajos-marton-itineraire-d-un-national-revoluti.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Wilsdorf et Roger Jolly reçoivent Lajos Marton pour la sortie de son ouvrage autobiographique "Ma vie pour la Patrie".Monsieur Marton sera accompagné de son éditeur, un certain Gérard Vaudan, responsable des éditions "Les Amis du Livre Européen".DIFFUSION LE DIMANCHE 26 FEVRIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_26.02.2012.mp3" length="128430778" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">9CE336A3-9C5A-4409-8894-FE155FFBB667</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°84 : "HISTOIRE NON CONFORMISTE DE L'ELECTION PRESIDENTIELLE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/02/18/emission-n-84-histoire-non-conformiste-de-l-election-preside.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche le Lieutenant Sturm et PGL évoquent avec Georges Feltin-Tracol et Emmanuel Ratier l'histoire riche, surprenante et parfois cocasse de l'élection présidentielle.DIFFUSION LE DIMANCHE 19 FEVRIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_19.02.2012.mp3" length="130253517" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">174E76B3-1C6C-4760-96EF-58AF01BA0581</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°83 : "PANORAMA ACTU"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/02/11/emission-n-83-panorama-actu.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, le lieutenant Sturm anime un panorama actu.Au programme : la situation syrienne, la constitution hongroise ....DIFFUSION LE DIMANCHE 12 FEVRIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_12.02.2012.mp3" length="129604762" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">05BA3F75-7545-4FF8-A37F-127939EC0658</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°82 : "ANTHOLOGIE DU CHANT MILITANT"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/02/03/emission-n-81-anthologie-du-chant-militant.html</link>
            <description><![CDATA[Wilsdorf et Jean-Louis Roumégace reçoivent ce dimanche Thierry Bouzard pour une anthologie des chants militants.DIFFUSION LE DIMANCHE 5 FEVRIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_05.02.2012.mp3" length="130385624" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">D70CFF08-8CDA-4135-B9E5-2CE87A7BC524</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°81 : "G.K. CHESTERTON, PRINCE DU PARADOXE"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/01/26/emission-n-80-gk-chesterton-prince-du-paradoxe.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche, Wilsdorf et Jean-Louis Roumégace reçoivent Philippe Maxence, écrivain et journaliste, spécialiste de Chesterton pour évoquer avec lui la figure et l'oeuvre du grand écrivain britannique.DIFFUSION LE DIMANCHE 29 JANVIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_29.01.2012.mp3" length="128164507" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E6B08BAE-C96B-42D5-80DF-0D37A29A04F9</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°80 : "MERIDIEN ZERO RENCONTRE ..."</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/01/20/emission-n-80-meridien-zero-rencontre.html</link>
            <description><![CDATA[Le Lieutenant Sturm et PGL reçoivent la rédaction de la revue Eléments et Olivier Meyer pour son ouvrage de citations d'Homère.DIFFUSION LE DIMANCHE 22 JANVIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_22.01.2012.mp3" length="130477636" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5BDCCB86-E64F-44C8-9AB4-9A2B105C6F18</guid>
        </item>
        <item>
            <title>L'euro: un poison pour l'Europe</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/01/13/emission-n-79-l-euro-un-danger-pour-l-europe.html</link>
            <description><![CDATA[Ce dimanche le camarade Wilsdorf et Jean-louis Roumégace reçoivent Arnaud Naudin pour évoquer avec lui la crise économique dans son aspect monétaire.DIFFUSION LE DIMANCHE 15 JANVIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_15.01.2012.mp3" length="128025008" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">4024EB97-2661-421B-B6D4-F8BCF997FD0B</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°78 : "Panorama Géopolitique Des Révoltes Arabes"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2012/01/07/emission-n-78-panorama-geostra.html</link>
            <description><![CDATA[Pour cette émission, nos animateurs messieurs PGL et K reçoivent Jacques Borde, historien et journaliste, spécialiste de la géopolitique du monde arabo-musulman.DIFFUSION LE DIMANCHE 8 JANVIER]]></description>
            <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/%20Meridien_0_08.01.2012.mp3" length="129486469" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">C1B1866D-5814-47D5-8ABE-13892CF346E9</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°77 : "SPECIALE REVEILLON 2012"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/12/29/emission-n-77-speciale-reveillon-2012.html</link>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_01.01.2012.mp3" length="141773286" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">9BAF875D-02EB-48F2-A9BB-09335CA94A14</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°76 : "LA FRANCE D'ALPHONSE BOUDARD"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/12/22/emission-n-76-la-france-d-alphonse-boudard.html</link>
            <description><![CDATA[Une émission animée par Gérard Vaudan et Eugène KramponDIFFUSION LE DIMANCHE 25 DECEMBRE ]]></description>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_25.12.2011.mp3" length="130074646" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F6BDE980-6002-4084-894B-2EC42B569A39</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°75 (18 décembre 2011): Guillaume FAYE "Sexe et Dévoiement"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/12/17/emission-n-75-sexe-devoiement.html</link>
            <description><![CDATA[Émission animée par le Lieutenant Sturm et PGL.DIFFUSION LE DIMANCHE 18 DECEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.12.2011.mp3" length="123232707" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5F552FF0-F83C-4254-8E36-805510A62A2D</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°74 (11 décembre 2011) : "Georges ORWELL - Le socialisme contre la modernité ?"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/12/10/emission-n-74-georges-orwell-le-socialisme-contre-la-moderni.html</link>
            <description><![CDATA[L'émission de ce dimanche est consacrée à l'oeuvre de l'écrivain britannique Georges Orwell.Les animateurs, Wilsdorf et Jean-Louis Roumégace reçoivent pour l'occasion Olivier François, journaliste à Eléments et Spectacles du Monde, grand connaisseur de l'univers orwellien.DIFFUSION LE DIMANCHE 11 DECEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_11.12.2011.mp3" length="129845626" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">2AADFD44-0420-445E-9FA1-6F7541F8F38F</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°73 (4 décembre 2011) : "Peuples d'Europe, soulevez-vous ! - Débats sur la crise avec nos camarades de l'OSRE et de la revue RÉBELLION" - Invités : Louis ALEXANDRE et Fredérik MELVILLE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/12/03/emission-n-73-peuples-d-europe-revoltez-vous.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION LE DIMANCHE 4 DECEMBRE 2011]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_04.12.2011.mp3" length="129089798" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">35FE18CC-21C9-4849-B96B-E8F89AA03703</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°72 (27 novembre 2011) : "Méridien Zéro reçoit Pierre VIAL" - Émission animée par messieurs G. VAUDAN et E. KRAMPON</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/11/27/emission-n-72-meridien-zero-recoit-pierre-vial.html</link>
            <description><![CDATA[Émission entièrement consacrée à Pierre Vial, président de Terre & Peuple, figure incontournable de la défense de nos racines et de notre identité. Une émission animée par messieurs Eugène Krampon et Gérard Vaudan. Pour rappel, la Table Ronde de Terre & Peuple est le 4 décembre. Tous à TP dimanche prochain !DIFFUSION LE DIMANCHE 27 NOVEMBRE 2011]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_27.11.2011.mp3" length="129590653" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E0EC64C0-344A-4C51-9A02-24E1AB1A9AA8</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°71 (20 novembre 2011) : Panorama Actu IV - Invités : Gabriele ADINOLFI, Pierre VIAL, Duarte BRANQUINHO et Georges FELTIN-TRACOL - Émission animée par le Lt. STURM accompagné de Mr PGL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/11/16/emission-n-71-panorama-actu.html</link>
            <description><![CDATA[Un Panorama Actu au format européen pour cette émission, avec au micro plusieurs acteurs majeurs de la dissidence métapolitique. Emission présentée par le Lieutenant Sturm accompagné de PGL. DIFFUSION LE DIMANCHE 20 NOVEMBRE 2011]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_20.11.2011.mp3" length="127857212" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">3F0E09CB-4739-43C9-9855-F9008D2A1B77</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°69 (6 novembre 2011) : "Serge DE BEKETCH, le gentilhomme polémiste" - Invités : Emmanuel RATIER et le Marquis d'OLMETTA - Émission animée par WILSDORF accompagné de Jean-Louis ROUMEGACE et de G. VAUDAN</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/11/04/emission-n-69-serge-de-beketch-le-gentilhomme-polemiste.html</link>
            <description><![CDATA[Wilsdorf et jean-Louis Roumégace reçoivent ce soir deux vieux compagons de Serge de Neketch pour évoquer avec eux le parcours et l'oeuvre de cette figure du combat national.  DIFFUSION LE DIMANCHE 6 NOVEMBRE 2011]]></description>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2011 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_06.11.2011.mp3" length="129791709" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">BB1D3F6B-6AB4-4C1F-8AC6-046E66713E32</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°68 (30 octobre 2011) : "Les chants populaires, militaires et militants - 1ère partie" - Invité : Thierry BOUZARD - Émission animée par Wilsdorf accompagné de Gérard VAUDAN</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/10/29/emission-n-68-les-chants-populaires-militaires-et-militants.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION LE DIMANCHE 30 OCTOBRE 2011]]></description>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_30.10.2011.mp3" length="129792963" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">A99B56A8-F7A8-46D0-AD72-E4D5145D60D4</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°66 (16 octobre 2011) : "L'Europe en questions" - Invités : Georges FELTIN-TRACOL, Pascal EYSSERIC et Patrick PEHELE - Émission animée par Mr PGL.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/10/13/emission-n-66-l-europe-en-questions.html</link>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_16.10.2011.mp3" length="127911090" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">A5BB661A-EA6A-41E0-A3DD-2DCEBA0BB2F4</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°65 (9 octobre 2011) : "Mercenaires : histoire du mercenariat de Xenophon aux SMP" - Invité : François-Xavier SIDOS - Émission animée par Gérard VAUDAN accompagné d'Eugène KRAMPON</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/10/08/emission-n-65-mercenaires.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION LE DIMANCHE 9 OCTOBRE 2011]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Oct 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_09.10.2011.mp3" length="129211395" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">C4E3C279-4E36-433B-A492-58FD06FA4480</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°64 (2 octobre 2011) : "Roland DUMAS, une histoire française" - Émission animée par le Lt. Sturm accompagné de Mr PGL et de Mr K.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/10/02/emission-n-64-roland-dumas-une-vie-francaise.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION LE DIMANCHE 2 OCTOBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 01 Oct 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_02.10.2011.mp3" length="130687103" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">DBB976A1-07D7-43AA-A11B-9FFCD9113A10</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°63 (25 septembre 2011) - "Solidarité avec le Kosovo Serbe !" - Invité : Marion CHEVTZOFF - Émission animée par Wilsdorf accompagné d'Aliénor THIBAUD et de Jean-Louis ROUMEGACE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/09/23/emission-n-63-solidarite-avec-le-kosovo-serbe.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION LE DIMANCHE 25 SEPTEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_25.09.2011.mp3" length="129337930" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">285A4A00-12A1-4E19-BF70-A54EBA57896E</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n° 62 (18 septembre 2011) - "Panorama Actu III" - Émission animée par le Lt. STURM assisté de Mr PGL et de Mr K.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/09/17/emission-n-62-panorama-actu.html</link>
            <description><![CDATA[DIFFUSION LE DIMANCHE 18 SEPTEMBRE]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.09.2011.mp3" length="131021888" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5C8085B0-E6F8-417D-AED1-C7EA5DF615C3</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°61 (11 septembre 2011) - "Le 11 septembre n'a pas eu lieu... Retour sur l'ouvrage explosif en compagnie de deux de ses auteurs : Lucien et Hubert Marty-Vrayance" - Émission animée par le Lt. STURM assisté de Mr PGL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/09/09/emission-n-61-le-11-septembre-n-a-pas-eu-lieu.html</link>
            <pubDate>Sat, 10 Sep 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_11.09.2011.mp3" length="129801865" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">A9A74018-427E-4935-9AAD-E21444A7E8E0</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°60 (31 juillet 2011) : "LA DER DE LA SAISON" - Invités : Mr K., le Baron Fou, Wilsdorf, Mr PGL, G. Vaudan, Pascal Eysseric et Patrick Pehele - Émission animée par le Lt. Sturm</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/07/28/emission-n-60-la-der-de-la-saison.html</link>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_31.07.2011.mp3" length="128680272" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">EC5605DA-DD3D-4757-93A4-8FA7776DF589</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°59 (24 juillet 2011) : "HERGÉ notre copain..." - Invité : Francis BERGERON - Émission animée par WILSDORF accompagné de Gérard VAUDAN</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/07/22/emission-n-59-herge-notre-copain.html</link>
            <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_24.07.2011.mp3" length="128268373" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">1818B7EA-32C9-4DCE-88E3-9D5442B00530</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°58 (17 juillet 2011) : "Les révoltes arabes" - Invité : Philippe PREVOST - Émission animée par Eugène KRAMPON accompagné du Lt. STURM</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/07/12/emission-n-58-les-revoltes-arabes.html</link>
            <description><![CDATA[Eugène KRAMPON reprend la barre pour cette émission spécialement dédiée aux révoltes arabes (pas celles qui enflamment nos banlieues, nous y reviendrons, mais celles qui font aujourd’hui la une de tous nos grands médias...). Pour faire le point sur ces "soulèvements populaires", Méridien Zéro recevait l'historien Philippe PREVOST.A l’abordage et pas de quartier !]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Jul 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_17.07.2011.mp3" length="129337303" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F92F23B5-CD7F-42AC-9D89-4FEEBBB1F639</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Émission n°57 (10 juillet 2011) - "Un homme, un destin : Louis-Ferdinand CÉLINE" - Invité : Marc LAUDELOUT - Émission animée par WILSDORF assisté de Jean-Louis ROUMEGACE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/07/06/emission-n-57-louis-ferdinand-celine.html</link>
            <description><![CDATA[Émission animée pour la toute première fois par WILSDORF accompagné de Jean-Louis ROUMEGACE.Bonne écoute ! ]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Jul 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_10.07.2011.mp3" length="128369310" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">82692800-C5AE-433C-9C15-02B91D640053</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°56 (3 juillet 2011) - "La question Turque" - Invité : Tancrède JOSSERAN - Emission animée par Mr PGL assisté de Jean-Louis ROUMEGACE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/07/02/emission-n-56-la-question-turque.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute et à bientôt sur nos ondes ! ]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_03.07.2011.mp3" length="129319749" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">7D003F9C-6B3C-4CD3-A04A-81CAA99DC071</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°55 (26 juin 2011) - "L'héritage de la Phalange" - Invité : Olivier GRIMALDI - Emission animée par Eugène KRAMPON assisté du Lt. STURM</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/06/25/emission-n-55-l-heritage-de-la-phalange.html</link>
            <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_26.06.2011.mp3" length="127417617" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">29F6023E-2C0F-4A0C-8633-8FCE85090415</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°54 (19 juin 2011) - "Panorama actu II - Regards croisés sur l'actualité" - Invités : Pierre LE VIGAN et Emmanuel RATIER - Emission animée par le Lt. STURM assisté de Mr PGL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/06/16/emission-n-54-panorama-actu-emmanuel-ratier-et-pierre-le-vig.html</link>
            <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_19.06.2011.mp3" length="129021326" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">FC27851E-1C33-49D1-A0B0-333F482676DA</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°53 (12 juin 2011) - Entretien avec Robert STEUCKERS - Emission animée par le Lt. STURM assisté de Mr PGL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/06/11/emission-n-53-entretien-avec-robert-steuckers.html</link>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_12.06.2011.mp3" length="131186146" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">AD517DB4-A755-49B6-980D-BFD88324AF4C</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°52 (5 juin 2011) - "Olé ! Découverte de la corrida" - Invités : François ROMARIN et Claude LENORMAND - Emission animée par Aliénor THIBAUD</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/05/30/emission-n-52-ole-decouverte-de-la-corrida.html</link>
            <description><![CDATA[Cette émission, animée pour la première fois par Aliénor THIBAUD, était consacrée à la corrida. Méridien zéro recevait à cette occasion deux spécialistes du sujet : François ROMARIN et Claude LENORMAND. BIBLIOGRAPHIE DE FRANÇOIS ROMARIN L'aficionado de Camilo José Cela, Verdier 1992Recouvre-le de lumière d'Alain Montcouquiol, Verdier 1997Petits désordres autour des taureaux de Nadège Vidal, Verdier 2008Bleu ciel et or, cravate noire de François Garcia, Verdier 2009Écrire la corrida de Marion Jean et Jean-Marie Le Carpentier, Actes Sud 1987La tradition tauromachique en Italie de Giorgio Ponticelli, Union des Bibliophiles Taurins de France 1997Chroniques du sable de Jacques Durand, Atlantica 2000Chroniques taurines de Jacques Durand, De Fallois 2003Les contes de Zocato de Vincent Bourg, Faucompret 1997Passion tauromachique de Christian Dedet, Clancier-Guénaud 1986Le plus grand des taureaux de Christian Dedet, Éditions de Paris 1998 BIBLIOGRAPHIE DE CLAUDE LENORMAND - Chez Verdier Francis MarmandeCurro Romero y Curro Romero, biographie d'un grand torero sevillan "artiste".A partir du lapin. (Souvenirs de ferias, une écriture torera e "jazzy". Marmande est l'ancien chroniqueur de jazz et de corridas du quotidien "Le Monde") Jacques DurandRafael le Chauve.(Biographie de Rafael El Gallo, frère de Joselito)Humbles et phénomènes(Portraits de toreros grands et petits. Jacques Durand tient la rubrique tauromachie de Libération) Fernando QuinonesLa grande Saison(Nouvelles autour du mundillo tragique et drolissime) Alain Montcouquiol( Biographie de Nimeno II par son frère ) - Editions Cairn Olivier DeckLes toros du diable( Roman, poésie, essai farfelu, des toros qui déboulent de partout )Toréer quand même(poésies taurines) Jean ChalvidantManolete, une histoire Nadege VidalUne saison sans toros Par auteurs Francis Wolff 50 raisons de défendre la corrida.(Mille et Une Nuits. Toutes les réponsesa ceux qui veulent comprendre avant de juger.)Philosophie de la corrida(Fayard, 320p. La corrida est non seulement belle elle est "morale".Wolff est professeur de philosophie a l'ENS.) Jose BergaminL'art de birlibirloque. (Son premier essai sur la corrida, miracle du toreo.)Le Temps qu'il fait edit.La solitude sonore du toreo(SeuilEcrit 50 ans plus tard. Baroque. Le chant. La danse. La célébration de la vie par la mort.) Jean CauLes oreilles et la queue(Gallimard. Une saison en 1960 avec le torero Jaime Ostos, le style flamboyant, machiste et gai de Jean Cau.) Michel LeirisDe la littératureconsidérée comme une tauromachie.(Préfaceà "L'Age d'homme" (Gallimard). Dimitrievic a dénommé sa maison d’édition en hommage à ce livre.) Federico Garcia LorcaJeu et théorie du duende.Allia UN GROS LIVRELa tauromachie. Histoire et dictionnaire.(Collection Bouquins1045 pages sur le sujet)]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 Jun 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_05.06.2011.mp3" length="129711586" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5885713E-C17D-479C-982F-8A700BEEF875</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°51 (29 mai 2011) - "Demain, un gouvernement mondial ?" - Invité : Pierre HILLARD - Emission animée par G.VAUDAN accompagné d'Eugène KRAMPON</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/05/23/emission-n-51-demain-un-gouvernement-mondial.html</link>
            <pubDate>Sat, 28 May 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_29.05.2011.mp3" length="129981170" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">8ABDD06E-8288-43BC-8854-219CDC84EFC2</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°50 (22 mai 2011) - "Panorama actu" - Invité : Monsieur K. - Emission animée par le Lt. STURM assisté de G.VAUDAN et de Mr PGL.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/05/20/emission-n-50-panorama-actu.html</link>
            <pubDate>Sat, 21 May 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_22.05.2011.mp3" length="128610054" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E9F7CA1A-565A-4ABF-93F2-C7CC605866A9</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n° 49 (15 mai 2011) - "Le recours au paganisme" - Invité : Jacques MARLAUD - Emission animée par Mr PGL assisté de Jean-Louis ROUMEGACE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/05/12/emission-n-49-le-recours-au-paganisme.html</link>
            <pubDate>Sat, 14 May 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_15.05.2011.mp3" length="128907223" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0D73FFF0-2930-47B8-B11D-2E21EC78AB09</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n° 48 (8 mai 2011) - "Les égouts de la République - seconde partie" - Emission animée par le Lt. STURM - Invité: Monsieur K.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/05/09/podcast-de-l-emission-du-8-mai-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Vous trouverez ci-dessous la seconde partie de l'émission intitulée "Les égoûts de la République". Le Lt. STURM était à la barre accompagné de Monsieur K.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 07 May 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_08.05.2011.mp3" length="127739236" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">8B000703-A48D-406C-8A9F-90B00E7B3676</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°47 (1er mai 2011) -"Scandales, corruption, manipulations, assassinats... : les égouts de la République" - Emission animée par le Lt. STURM assisté de Mr PGL - Invité: Monsieur K.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/05/03/podcast-de-l-emission-du-1er-mai-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Mr K. était l'invité de Méridien Zéro pour cette première émission de la série "Scandales, corruption, manipulations, assassinats...: les égouts de la République".Emission animée par le Lt. STURM assisté de Mr PGL.Bonne écoute et à bientôt sur nos ondes !]]></description>
            <pubDate>Sat, 30 Apr 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_01.05.2011.mp3" length="129465826" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">62898FE0-9A5C-49EC-B8E0-5EC02AABA7E9</guid>
        </item>
        <item>
            <title>"Méridien Zéro reçoit la rédaction de la revue ELEMENTS" - Emission animée par le Lt. STURM assisté de Mr PGL - Invités : Pascal EYSSERIC et Patrick PEHELE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/04/26/podcast-de-l-emission-du-24-avril-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Emission animée par le Lt. STURM assisté de Mr. PGL.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_24.04.2011.mp3" length="129388712" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">DA99E57F-A3D7-4635-99BE-EB2EEA8D90BB</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°45 (17 avril 2011) - "Au delà de la Nation : l'Empire..." - Emission animée par Mr. PGL accompagné de Georges FELTIN-TRACOL - Invité : Alain DE BENOIST</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/04/20/podcast-de-l-emission-du-17-avril-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute et à bientôt sur nos ondes !]]></description>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_17.04.2011.mp3" length="123229666" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">B38EE788-1F3F-4F11-8EC5-F2D5DD46DEEC</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°44 (10 avril 2011) - "Un homme, un destin - Jean MABIRE" - Emission animée par G.VAUDAN assisté d'Eugène KRAMPON et d'Aliénor THIBAUD - Invité : Fabrice LESADE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/04/11/podcast-de-l-emission-du-10-avril-2011.html</link>
            <description><![CDATA[G.VAUDAN était à la barre accompagné d'Aliénor THIBAUD et d'Eugène KRAMPON.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_10.04.2011.mp3" length="131232539" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">AF88490A-530D-45E2-BA1E-7DC5F958E88B</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°43 (03 avril 2011) - "Méridien Zéro reçoit Jean-Yves LE GALLOU" - Emission animée par le Lt. STURM assisté de Mr PGL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/04/05/podcast-de-l-emission-du-3-avril-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Emission animée par le Lt.STURM assisté de Mr PGL.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_03.04.2011.mp3" length="131106525" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">40E55CAE-0D8C-4A70-B4FF-96BF0B508653</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°42 (27 mars 2011) - "Comprendre l'Empire - Méridien Zéro reçoit Alain SORAL" - Emission animée par le Lt. STURM assisté de Mr PGL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/03/27/podcast-de-l-emission-du-27-mars-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Emission animée par le Lt. STURM accompagné de Mr PGL.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_27.03.2011.mp3" length="129970512" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">603AD97C-FF6A-4EBE-B803-FEF04AD209F5</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°41 (20 mars 2011) - "Méridien Zéro reçoit Laurent OZON" - Emission animée par le Lt. STURM accompagné de Mr PGL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/03/22/podcast-de-l-emission-du.html</link>
            <description><![CDATA[Membre du bureau politique du Front National, responsable des questions d'écologie et délégué national à la formation, Laurent OZON était l'invité de Méridien Zéro. Le Lt. STURM était à la barre assisté de Mr PGL.]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2011 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_20.03.2011.mp3" length="129436360" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">D72A11B7-779A-4619-80B6-DF908C72A683</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°40 (13 mars 2011) - "Méridien Zéro reçoit RÉBELLION" - Emission animée par le Lt. STURM accompagné de Mr PGL - Invité : Louis ALEXANDRE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/03/14/podcast-de-l-emission-du-13-mars-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Emission animée par le Lt. STURM assisté de Mr PGL.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Mar 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_13.03.2011.mp3" length="130414384" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">5901BE90-A23A-4608-A195-2A7604326380</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°39 (06 mars 2011) - "Les indo-européens, fait d'histoire, source d'avenir" - Emission animée par le Lt. STURM accompagné de Mr PGL - Invité : Jean HAUDRY</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/03/07/podcast-de-l-emission-du-6-mars-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Emission animée par le Lt. STURM assisté de Mr PGL.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_06.03.2011.mp3" length="126447743" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">878E2C8C-9731-4CEE-A347-D04CFEAA28EF</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°38 (20 février 2011) - "Marcher est nécessaire..." - Emission animée par G.VAUDAN - Invités : WERNER, FANNY et MATHILDE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/02/22/podcast-de-l-emission-du-20-fevrier-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_20.02.2011.mp3" length="127215116" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">DB1FBA32-1E4C-467D-AAE6-63FA64C42A3E</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°37 (13 février 2011) - "Les racines anglo-saxonnes du mondialisme" - Emission animée par Mr. PGL - Invités : J.P. ARTEAULT et F. SAINZ</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/02/14/podcast-de-l-emission-du-13-fevrier-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_13.02.2011.mp3" length="128858949" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">114B6AC2-BF76-42BF-8D94-217271916FA7</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°36 (06 février 2011) - "Le conflit israélo-palestinien" - Emission animée par Jean-Louis ROUMEGACE accompagné d'Aliénor THIBAUD et d'Eugène KRAMPON - Invité : Zacarias ADAM</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/02/07/podcast-de-l-emission-du-6-fevrier-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Militant humanitaire de la cause palestinienne, Zacarias ADAM était l'invité de Méridien Zéro pour cette émission traitant du conflit israélo-palestinien. Jean-Louis ROUMEGACE était à la barre accompagné d'Aliénor THIBAUD et d'Eugène KRAMPON.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_06.02.2011.mp3" length="129855782" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">547E5810-0B4C-4D5D-B433-8DD508B4BA23</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°35 (30 janvier 2011) - "Homo Americanus - Rejeton de l'ère post-moderne" - Emission animée par Mr. PGL accompagné de Georges FELTIN-TRACOL - Invité : Tomislav SUNIC</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/01/31/podcat-de-l-emission-du-30-janvier-2011.html</link>
            <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_30.01.2011.mp3" length="127393166" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">2DD31B98-F36B-4F8B-8D06-AB78B1C3AA27</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°34 (23 janvier 2011) - "Entretien avec Alexandre DOUGUINE" - Emission animée par Mr. PGL accompagné de Georges FELTIN-TRACOL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/01/24/podcast-de-l-emission-du-23-janvier-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 22 Jan 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_23.01.2011.mp3" length="85808735" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E21F4ACA-CB05-4B95-8567-D83A93598F80</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°33 (16 janvier 2011) - "Evita et le péronisme" - Emission animée par Mr. PGL - Invités : Gabriele ADINOLFI et Jean-Claude ROLINAT</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/01/17/podcast-de-l-emission-du-16-janvier-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 15 Jan 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_16.01.2011.mp3" length="86413522" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">BBF6D28F-1523-4C04-BAE7-37C95DD5AB48</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°32 (09 janvier 2011) - "Force &amp; Honneur - Présentation de l'ouvrage avec les éditeurs" - Emission animée par Jean-Louis ROUMEGACE accompagné d'Aliénor THIBAUD - Invités : Gérard VAUDAN et Eugène KRAMPON</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/01/10/podcast-de-l-emission-du-9-janvier-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 Jan 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_09.01.2011.mp3" length="82780621" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">FCA4A6B0-655D-4513-81E6-D635DE3F1531</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°31 (02 janvier 2011) - "Spéciale Réveillon" - Emission animée par le Lt. STURM accompagné de messieurs PGL et Eugène KRAMPON</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2011/01/03/podcast-de-l-emission-du-2-janvier-2011.html</link>
            <description><![CDATA[Cette émission spéciale réveillon était animée par le Lt. STURM accompagné de nos deux chroniqueurs habitués du MZ studio que sont messieurs PGL et Eugène KRAMPON.Bonne écoute et bonne année 2011 !]]></description>
            <pubDate>Sat, 01 Jan 2011 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_02.01.2011.mp3" length="89190861" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">55274956-862E-4CF4-B98E-7127EDFB0058</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°30 (26 décembre 2010) - "Carte Blanche au DJ Baron Fou d'Europa Radio" - Les fêtes en musique et l'apéro militant !</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/12/31/podcast-de-l-emission-du-26-decembre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute et bonnes fêtes à tous !]]></description>
            <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_26.12.2010.mp3" length="80744281" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">2E46B131-2511-4E99-A537-C5B51FB40193</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°29 (19 décembre 2010) - "Cinérama : les indispensables du grand écran militant" - Emission animée par le Lt. STURM accompagné de messieurs PGL et Jean Louis ROUMEGACE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/12/20/podcast-de-l-emission-du-19-decembre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Cette émission, animée par le Lt. STURM accompagné de messieurs PGL et Jean-Louis ROUMEGACE, s'intitulait : "Cinérama : les indispensables du grand écran militant".Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_19.12.2010.mp3" length="87671997" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">88D23CBC-1EF0-406A-9B68-C629DA8BCACC</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°28 (12 décembre 2010) - "Entretien avec Maître DELCROIX" - Emission animée par G.VAUDAN, Eugène KRAMPON et Aliénor THIBAUD - Invité : Maître DELCROIX</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/12/15/podcast-de-l-emission-du-12-decembre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Méridien Zéro recevait Maître DELCROIX dans le cadre de cette émission traitant des lois liberticides, de la police de la pensée ainsi que de la décadence du droit en France. Gérard VAUDAN était à la barre accompagné de nos chroniqueurs Eugène KRAMPON et Aliénor THIBAUD.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 11 Dec 2010 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_12.12.2010.mp3" length="82959389" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">553B0364-FE05-4BD6-97F7-EA6FA6F5FE6E</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°27 (05 décembre 2010) - "Combien nous coûte l'immigration ?" - Emission animée par G.VAUDAN - Invités : Arnaud NAUDIN, Eugène KRAMPON et Jean Louis ROUMEGACE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/12/06/podcast-de-l-emission-du-5-decembre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 04 Dec 2010 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_05.12.2010.mp3" length="85488911" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">6D11A69A-9398-48C4-9BE1-B9940643B4CD</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°26 (28 novembre 2010) - "Clubs, réseaux, loges, coteries, lobbies... mais ou se trouve le pouvoir ?" - Emission animée par le Lt. STURM - Invités : Emmanuel RATIER, Eugène KRAMPON et Dr. G.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/11/29/podcast-de-l-emission-du-28-novembre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 27 Nov 2010 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_28.11.2010.mp3" length="87823265" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">DEA89A21-9B71-4777-96C0-52B87D5AE497</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°25 (21 novembre 2010) - "L'enracinement : une arme contre la mondialisation" - Emission animée par le Lt. STURM accompagné de Mr PGL et de Mr K.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/11/22/podcast-de-l-emission-du-21-novembre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_21.11.2010.mp3" length="86254627" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">47DB1C6B-7637-47A9-87C5-16A828ED994F</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°24 (14 novembre 2010) - "Docteur Merlin : 30 ans de combat musical" - Emission animée par le Lt. STURM - Invités : Docteur Merlin, Gérard VAUDAN et Mr PGL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/11/16/podcast-de-l-emission-du-14-novembre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Pour cette première émission consacrée aux musiques identitaires, Méridien Zéro recevait dans son studio le non moins célèbre Docteur Merlin. Le Lt. STURM était à la barre accompagné de Gérard VAUDAN et de Mr PGL.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 13 Nov 2010 18:00:00 -0500</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_14.11.2010.mp3" length="86283717" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">B1D19796-BE34-4A64-86B4-0C34E541A41F</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°23 (07 novembre 2010) - "Entretien avec Michel DRAC" - Emission animée par le Lt. STURM - Invités : Michel DRAC, Mr PGL et Mr K.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/11/08/podcast-de-l-emission-du-7-novembre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 06 Nov 2010 19:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_07.11.2010.mp3" length="86276309" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">44148C08-F963-412E-B39D-331FAA36F555</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°22 (31 octobre 2010) - "Grèves, retraites, crise sociale... Qu'avons-nous à dire ?" - Emission animée par le Lt. STURM - Invités : Patrick GOFMAN, ARGAEL et Mr K.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/11/01/podcast-de-l-emission-du-31-octobre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Animée par le Lt. STURM, cette émission (enregistrée le 29.10.2010) s'intitulait  "Grèves, retraites, crise sociale... Qu'avons-nous à dire ?". Pour répondre à cette question et débattre sur le sujet, Méridien Zéro recevait Patrick GOFMAN (ancien militant de l'extrême gauche trotsksyte, journaliste, auteur... ), ARGAEL (chercheur en sciences sociales) et Mr K., que l'on ne présente plus.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 30 Oct 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_31.10.2010.mp3" length="87207171" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">7EC46841-B2BD-44F0-98D8-DFC8CD77C816</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°21 (24 octobre 2010) - "Rencontre avec Duarte BRANQUINHO, président de Terra e Povo" - Emission animée par le Lt. Sturm accompagné de Mr PGL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/10/25/podcast-de-l-emission-du-24-octobre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_24.10.2010.mp3" length="85758503" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">88B9D719-DF7A-4E1B-88A6-3ADBEE99BAEA</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°20 (17 octobre 2010) - "Rencontre avec Jérôme BOURBON de Rivarol" - Emission animée par G.VAUDAN et Eugène KRAMPON</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/10/18/podcast-de-l-emission-du-17-octobre-2010.html</link>
            <pubDate>Sat, 16 Oct 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_17.10.2010.mp3" length="83665993" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">6DC6E46C-7A2C-4CD9-BDE1-2D7BF9BF950C</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°19 (10 octobre 2010) - "L'Ukraine : une nation européenne inachevée ..." - Emission animée par Monsieur K. - Invité : Pascal LASSALLE</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/10/11/podcast-de-l-emission-du-10-octobre-20101.html</link>
            <description><![CDATA[Animée pour la toute première fois par Mr K., cette émission était entièrement consacrée à l'Ukraine et s'intitulait "L'Ukraine : une nation européenne inachevée... ". Spécialiste de l'Europe orientale, traducteur, conférencier et professeur d'histoire, Pascal LASSALLE était l'invité de cette émission.Slava Ukraina !]]></description>
            <pubDate>Sat, 09 Oct 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_10.10.2010.mp3" length="84854037" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">D0CB7A0D-9CAE-41BE-AC41-69063F855B58</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°18 (03 octobre 2010) - "Europe contre Occident" - Emission animée par Eugène KRAMPON accompagné de Mr PGL et de Georges FELTIN-TRACOL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/10/04/podcast-de-l-emission-du-3-octobre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Cette émission, animée par Eugène KRAMPON, s'intitulait "Europe contre Occident". Pour approfondir cette thématique et redéfinir ces deux termes trop souvent confondus, Méridien Zéro recevait deux habitués du M.Z. Studio : Mr PGL et Georges FELTIN-TRACOL. Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_03.10.2010.mp3" length="85921427" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">F33CFB37-D7D0-4ADC-AC6D-D3B39DEC48CF</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°17 (26 septembre 2010) - " Rencontre avec Tomislav SUNIC" - Emission animée par le Lt. Sturm accompagné de Mr PGL et de Georges FELTIN-TRACOL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/09/27/podcast-de-l-emission-du-26-septembre-2010.html</link>
            <pubDate>Sat, 25 Sep 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_26.09.2010.mp3" length="86266293" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">DA44A47F-06B3-4835-AA85-24455DFB39C7</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°16 (19 septembre 2010) - " MERIDIEN ZERO ON TOUR" - Emission animée par le Lt. Sturm accompagné de Mr PGL et de Mr K.</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/09/20/podcast-de-l-emission-du-19-septembre-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 18 Sep 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_19.09.2010.mp3" length="86280261" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">A4FE2A9B-07D9-4605-B90E-094E10F4E734</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°15 (25 juillet 2010) - "La bibliothèque du militant" - Invités : Eugène KRAMPON et Adrien PETITJEAN</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/07/26/podcast-de-l-emission-du-25-juillet-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 24 Jul 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_25.07.2010.mp3" length="86268479" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">D72951F5-C1E2-4673-869A-F5E3B76EBBF2</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°14 (18 juillet 2010) - "L'extrême gauche : combien de divisions ?" - Invité : Patrick GOFMAN</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/07/19/podcast-de-l-emission-du-18-juillet-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Mr Gérard VAUDAN animait cette émission consacrée à l'extrême gauche. Pour analyser cette nébuleuse, Méridien Zéro recevait Jean-Louis ROUMEGACE, professeur dans la banlieue nord de Paris, Eugène KRAMPON, que l'on ne présente plus, et Patrick GOFMAN, ancien militant de l'extrême gauche trotsksyte, journaliste, auteur...]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Jul 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.07.2010.mp3" length="86119183" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">1A743EB5-3BF7-487F-8375-763D733254ED</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°13 (11 juillet 2010) - "Réfléchir &amp; Agir" - Invité : Eugène KRAMPON</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/07/12/podcast-de-l-emission-du-11-juillet-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Cette émission, animée par G.VAUDAN, était spécialement consacrée à la revue Réfléchir & Agir. Pour l'occasion, Méridien Zéro recevait Adrien PETITJEAN, ancien directeur de publication de R&A, ainsi que Eugène KRAMPON, responsable de la revue.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 10 Jul 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_11.07.2010.mp3" length="86129199" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">A512E243-0C52-4838-84A1-771D8176A2C8</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°12 (04 juillet 2010) - "Stratégies de la tension : Histoire et actualité" - Invité : Monsieur K</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/07/05/podcast-de-l-emission-du-4-juillet-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Cette émission, signée Lt. STURM - PGL - Mr. K, traitait de l'histoire des stratégies de la tension ainsi que de leurs applications actuelles.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_04.07.2010.mp3" length="86280261" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">A3A95F17-C0A4-41AA-B00C-2EC636DA4E32</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°11 (27 juin 2010) - "La Belgique va-t-elle crever ?" - Invité : Hervé VAN LAETHEM</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/06/28/podcast-de-l-emission-du-27-juin-2010.html</link>
            <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_27.06.2010.mp3" length="84294167" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">EE839FCA-BEC9-491F-A461-791BDC502740</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°10 (20 juin 2010) - "Rencontre avec Gabriele ADINOLFI"</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/06/21/test.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 19 Jun 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_20.06.2010.mp3" length="82384767" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">8B356CA5-9536-46C9-BBD5-4568A50DD7A7</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°9 (13 juin 2010) - "Afrique du Sud : permanences et changements" - Invité : Pierre-Olivier SABALOT</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/06/14/podcast-de-l-emission-du-13-juin-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Vous trouverez ci-dessous le podcast de l'émission d'hier consacrée à l'Afrique du Sud. Méridien Zéro recevait l'historien Pierre-Olivier SABALOT.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 12 Jun 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_13.06.2010.mp3" length="86114333" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">6ED188CD-5AC6-45BB-8F95-D0DB42CB1B15</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°8 (06 juin 2010) - "Retour sur l'affaire Dies Irae - Les Infiltrés" - Invité : Fabrice SORLIN</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/06/08/podcast-de-l-emission-du-6-juin-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Voici le podcast de l'émission du dimanche 6 juin spécialement dédiée à l'affaire Dies Irae - Les Infiltrés. Méridien Zéro recevait Fabrice SORLIN, président de Dies Irae.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 05 Jun 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_06.06.2010.mp3" length="88250857" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">000D0E5D-01FF-4E7B-BF41-651907BE1D9B</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°7 (30 mai 2010) - "Syndicalisme : une continuité militante ?" - Invités : Jean-François COMTE et François JUVAY</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/05/31/podcast-de-l-emission-du-30-mai-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Le podcast de l'émission d'hier consacrée au syndicalisme est disponible sur nos lecteurs. Pour l'occasion, Méridien Zéro recevait Jean-François COMTE, responsable des ressources humaines au sein d'un "grand groupe", et François JUVAY, responsable syndical CGT à la SNCF.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 29 May 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_30.05.2010.mp3" length="84760595" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">941A55A6-1FF4-48EB-8346-32E42F2ACC93</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°6 (16 mai 2010) - "Joli temps de crise..." - Invité : Monsieur K</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/05/24/podcast-de-l-emission-du-16-mai-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Chers auditeurs,Voici le podcast de l'émission du 16 mai (diffusée le 23 mai en raison de problèmes techniques) intitulée "Joli temps de crise". Méridien Zéro recevait Monsieur K. ]]></description>
            <pubDate>Sat, 15 May 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_16.05.2010.mp3" length="86033579" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">0F8E5714-70B7-4AD9-B996-CC97CFE3B102</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°5 (09 mai 2010) - Manipulations médiatiques - Invité : Romain LECAP</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/05/10/podcast-de-l-emission-du-9-mai-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Chers auditeurs, voici le podcast de l'émission d'hier traitant des manipulations médiatiques. Pour cette occasion, Méridien Zéro recevait Romain LECAP.Bonne écoute!]]></description>
            <pubDate>Sat, 08 May 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_09.05.2010.mp3" length="86276559" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">09D9AC0D-A43E-4C16-BB6A-1D41E5284E93</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°4 (02 mai 2010) - Quelle éducation pour aujourd'hui ?</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/05/03/podcast-de-l-emission-du-2-mai-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Bonne écoute!]]></description>
            <pubDate>Sat, 01 May 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_02.05.2010.mp3" length="85318673" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">2A77A731-21A1-41C0-B078-A693A105D2C1</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°3 (25 avril 2010) - Relocalisation : un impératif global - Invité : Xavier EMAN</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/04/26/podcast-de-l-emission-du-25-avril-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Amis auditeurs,Pour télécharger l'émission du dimanche 25 avril, faites un clic droit sur PODCAST puis sélectionnez "enregistrer la cible du lien sous". La lecture en streaming depuis nos lecteurs est également possible.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 24 Apr 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_25.04.2010.mp3" length="86275215" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">531575F6-8C4D-43A2-A705-69893AD53606</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission du 18 avril 2010 - "Orientations Rebelles" - Invité : Georges FELTIN-TRACOL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/04/19/podcast-de-l-emission-du-18-avril-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Amis auditeurs,Pour télécharger l'émission du dimanche 18 avril, faites un clic droit sur PODCAST puis sélectionnez "enregistrer la cible du lien sous". La lecture en streaming depuis nos lecteurs est également possible.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Apr 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.04.2010.mp3" length="86272711" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">62C067AA-B628-432D-943A-5559A61BCEC0</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°2 (18 avril 2010) - "Orientations Rebelles" - Invité : Georges FELTIN-TRACOL</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/04/19/podcast-de-l-emission-du-18-avril-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Amis auditeurs,Pour télécharger l'émission du dimanche 18 avril, faites un clic droit sur PODCAST puis sélectionnez "enregistrer la cible du lien sous". La lecture en streaming depuis nos lecteurs est également possible.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 Apr 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_18.04.2010.mp3" length="86272711" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">E6DD074D-BE1C-4CF5-8879-9EB1887A5186</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Emission n°1 (04 avril 2010) - Rupture, Dissidence, Rébellion... Eléments et principes de combat pour un siècle de fer</title>
            <link>http://www.meridien-zero.com/archive/2010/04/13/podcast-de-l-emission-du-4-avril-2010.html</link>
            <description><![CDATA[Amis auditeurs,Pour télécharger l'émission du dimanche 4 avril, faites un clic droit sur PODCAST puis sélectionnez "enregistrer la cible du lien sous". La lecture en streaming depuis nos lecteurs est également possible.Bonne écoute !]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Apr 2010 18:00:00 -0400</pubDate>
            <enclosure url="http://meridienzero.fr/mp3/Meridien_0_04.04.2010.mp3" length="86253305" type="audio/mpeg"/>
            <guid isPermaLink="false">A0076E71-9FAF-4DFA-9A1C-DA07B35D884B</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
